【神棍演繹經濟學 - Andrew Lo下篇：冇品】【6】by 懸崖Cliff Yeung

Post 1:
Post 2:
Post 3（懶人包）:
Post 4(甜品上-冇學歷）:
Post 5（甜品上2-冇學歷 討論）:

最新懶人包 為左唔令一路最post 既巴打覺得悶 會變為Cliff Yeung 懸崖咳咳咳 「甜品」下篇-無品 並插入相關圖片 怒屌打同公司同行神棍Andrew Lo 哈哈哈

略講解發生咩事：
Andrew Lo 九展Mock 2018 解卷，被發現其中有題MC答案出錯，於是同公司同行Cliff 幫忙指證其錯誤，但Andrew 堅持自己答案，還找UST Econ 教授尋求意見，並將談話內容放上ig, 更評擊Cliff 2016Q33 MC解釋與考評局有誤（事實上兩者的解釋係極相似) 結果被UST Econ 學系學生會發公開聲明予以強烈譴責Andrew, 及Cliff 也在新貼文回覆有關問題。。。
如果唔知發生咩事 歡迎睇番Post 3 第一頁 入面已經詳細講解發生咩事 同埋Post 4/5 甜品上篇：

「神棍演繹經濟學-下篇：無品」 -Cliff Yeung

曾經聽說過一個故事：一隻蝎子想過河，但不懂游泳，在河邊要求青蛙背牠過河。青蛙說：「才不。我背你過河，你會在背上螫我的。」蝎子說：「我不會。我不懂游泳，螫了你，我自己會浸死的。」於是青蛙答應了，背着蝎子過河。青蛙游到河中央的時候，蝎子螫了青蛙。青蛙死前問蝎子為什麼要這樣做。蝎子說：「這是我的本性。」

動物往往有一種本性，本性使然，即使代價如何大，都阻擋不了牠這樣做。人的本性，有一部分是天生的，但有更大部分是習慣得來的，所謂「久而後安之」也。沒有人天生是賊，但狗偷鼠竊之事做多了，漸漸自己不覺得是一回事，總有一天，想要任何東西，也只會從狗偷鼠竊的方法去想。

這篇文章是要批評一個人的品格。我非常討厭心術不正的人，尤其是心術不正的老師。這次事件是很好的示範，一個人面對錯失，不去想要如何彌補自己的錯，卻是不繼地想要利用什麼人什麼事才能騙得過人，這種即時的反應就是一面鏡子。總是想着「呃呃騙騙」，從沒有真心待人處事，是這件小事會發展成現在這個樣子的原因。

前文提到那人企圖訴諸權威以蒙混過關，恬不知恥，並企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。文章發出後，那人又發出一個帖子，內容令人失望。這不是說那個帖子真的有什麼內容；事實上，有同學對我說帖子中每一個字他都識，但看完整個回覆完全不明白他想說什麼，而我自己也反覆看了很久，同樣不太明白他想說什麼 。含糊不清是很好的策略，因為不清晰的意思無法被清晰地證明為錯，這是語言藝（偽）術的第一課。事實上，我亦無意深究，因為這篇文章不是要重複指出他的錯，而是要指出此人卑劣的品格。那個最新的帖子令人失望，是因為它顯示了那人由一開始向教授發問至最後一次發出的帖子，都是在利用教授的回覆，用對自己有利的包裝去鋪陳一切，來達到誤導學生的目的，比純粹以訴諸權威的方法企圖蒙混過關更為無恥。我要從頭說起。

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （1）

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （2）

Andrew Lo(哈哈哈）最新回應一，冇人明白他想說什麼。 （3）

立心不良的行為，從那人（的團隊）向教授發出電郵已經開始。看看問題的設定： "When demand increases, under existing price, Qd is larger than Qs in the short-term. Can we describe this as shortage?" 有讀過中四經濟的同學，應該都很有信心答 "Yes" ，提問者得到 "Yes" 的答案是萬無一失的。所以可以放心再問："If yes, shortage may imply price competition in the above case?" 講明是 "in the above case"，再加上"may"這字眼，再用 "price competition"，又是中四學生都會說 "Yes, price will increase"。讀者細心想想，這問題真的需要問一個大學教授嗎？如果這樣基本的東西也要求教於人，是否適合做一個老師呢？那人是真心向教授求教，還是一開始已經計劃好要利用教授的回覆為自己的錯誤開脫，智力正常的人應該心裏有數。天網恢恢，疏而不漏，講大話一般會有破綻（一般來說智力愈低破綻愈多），在最新一個帖子中，那人嘗試掩飾 MC 的問題，手忙腳亂之間，卻自己講出了對教授提出的那些問題及回覆是「每一個學習過基礎需求及供應圖的都會學習過這個推理過程」，既然是每一個都學習過的基礎知識，為什麼要勞師動眾，打攪多位科大教授呢？由此可見，他發電郵給教授不是真心求教，而是歪心求救，即借人過橋。大學教授在學生或一般的社會人士眼中有一點光環，那人就是看準這一點，利用學生閱歷尚淺，容易傾向相信權威的弱點，企圖訴諸權威以混淆視聽。

*
看看問題的設定： "When demand increases, under existing price, Qd is larger than Qs in the short-term. Can we describe this as shortage?"*

*"If yes, shortage may imply price competition in the above case?" 講明是 "in the above case"，再加上"may"這字眼，再用 "price competition"，又是中四學生都會說 "Yes, price will increase"。讀者細心想想，這問題真的需要問一個大學教授嗎？*

訴諸權威以混淆視聽是鼠輩行為，假借權威的說話來誤導學生，更是極嚴重的人格缺失。讀懂了上一道「甜品」應該清楚知道，那教授的回覆與他的答案是否正確完全沒有關係。這裏亦要再清楚指出，沒有任何教授支持那人的答案是正確的。實情是一個傻佬居心不良地設定了一個極度愚蠢的問題，作為一個大學教授，當然會按問題的水平先評估發問者的水平，然後給出一個適合對方程度的答案 。那人提出一個他心知是小學雞的問題，然後利用別人的回覆，反覆說這回覆支持他的看法。說得清楚一點，該教授只是按他的要求以小學雞的角度看小學雞的問題，並不是支持他否定試題中選項（3）那錯誤的邏輯。但是，即使在那人最後一個「要向我學生作出交代」「以正視聽」的帖子中，那交代題目的 6 段回應裏從頭至尾沒有交代自己錯了什麼，只是說「題目的背景未有足夠資料引導學生想像自由市場操作」，含糊其辭，企圖掩飾邏輯錯誤。如果真的是為了向學生作出交代，為什麼概念方面不坦率一點承認錯誤，而要帶學生遊花園？為甚麼在整個回覆之中，在不同地方不斷強調教授的回覆證明他的論點沒有問題？那人大抵只是想着如何用盡唯一對自己有利的東西甩身，學生是否懂，會不會在考試答錯題目，毫不重要，至少沒有比他自己重要。

在最新的帖子中，那人回覆了「誤導教授」的指控。可笑的是，他自己竟然說「一般而言，大家都會清楚短缺時會出現非價格競爭。這是最有價值的討論。正常人碰上短缺也會提供這個答案。所以我團隊成員在查詢教授時提供另一個處理題目的特定背景。」留意了：因為「正常人碰上短缺也會提供這個答案」，而在大學教授是正常人的預期下，所以「在查詢教授時提供另一個處理題目的特定背景」，這還不是刻意誤導教授？這樣回應「誤導教授」的指控，即是說「我冇誤導呀，我俾個特定情況佢咋！」蠢人蠢事之中這可謂經典中的經典 ，亦可見其人沒有甚麼道德標準可言，可騙則騙，還不覺得有什麼問題。那顆騙子膽之大，大得在科大發出譴責之後，他雖然刪除了截圖及帖子，卻仍然在最新的帖子中又用教授的回覆貫穿全文各部分。科大的譴責就是叫你不要再影衰他們，要求你「不要再用科大的名義」，「以達到任何個人目的」。當然，連接着你那顆騙子膽的狡辯膽管，可能又會輸出「我冇再講科大呀，我話教授咋！而且我唔係為個人目的呀，我為學生利益咋！」的強流。那所謂就「沒有徵求教授的同意」而向教授道歉的一小段，竟然也無厘頭加插兩句「我認為教授所提供的資料已足以證明，我們的答案在教授角度也可以成為正確答案。」一邊向教授道歉，一邊繼續利用教授，這是真誠的道歉嗎？對學生虛偽，對教授虛偽，虛偽若此，令人嘔心。

這事件當中有一段小插曲，大家替我不值，但我認為更重要的是這段插曲反映的人格問題。那人在事件發生後的第一個帖子中（該帖子已經刪除了，但網上應有不少截圖）說：「正如楊老師於 2016 年批考評局其中一條多項選擇為出錯問題，及後考評局亦出了報告指出該條題目的正確解釋，而考評局解釋與楊老師不一致。」不用多說，我於2016年出的帖子仍在，至今沒有修改過一字一句，對該MC題目的解釋與考評報告的基本上是一模一樣（識字及懂經濟學的不妨自己拿來一看）。重要的是，那人的反應，涉及三個問題：一，那人會做些無中生有，誣蔑別人的事；二，那人認為只要攻擊對手，他便可以全身而退；三，亦是最重要的，那人不是為了學生，想辦法釐清錯誤，而是千方百計令學生覺得他的錯誤沒有問題。這不是一比一打和無數的事情，一個老師犯了錯，學生受了害，這和另一個老師有沒有錯毫無關係，那人的態度顯然反映了一些極其歪曲的價值觀。說到底，總是習慣為了自己的利益呃呃騙騙，品性中沒有正直正當的因子。

留意最下過段，Andrew 老屈Cliff:「正如楊老師於 2016 年批考評局其中一條多項選擇為出錯問題，及後考評局亦出了報告指出該條題目的正確解釋，而考評局解釋與楊老師不一致。」

不用多說，Cliff於2016年出的帖子仍在，至今沒有修改過一字一句，對該MC題目的解釋與考評報告的基本上是一模一樣（識字及懂經濟學的不妨自己拿來一看）

我常常說那人的行為是習慣，因為這不是他的第一次，而是三番四次。會做出歪曲事實以誣蔑別人這樣無恥的事情，除了習慣行騙，可能也是因為習慣了有巨人保護，時常躲在巨人胯下向人亂發暗箭，事後又安然無恙。2014 年，一個我的中六學生課後留下，待所有學生離開之後，走過來對我說：「有些事情，我不知道應不應該告訴你，告訴你我擔心你會不開心，不告訴你我的良心過意不去。」我着他放心說。他說：「我有一位表妹，補遵理學校另一位經濟科老師，她叫我不要補你，因為你教的東西是錯的。」我問；「你的表妹不是補我，怎麼知道我教的東西是對是錯？」他續說：「有一次課後有學生就著關於你說的一些概念，問那位經濟科老師為什麼跟他說的不同，當時大部份學生還未離開課室，那經濟科老師大聲說：『Cliff Yeung 講嘅嘢你都信？佢教啲嘢錯架！佢俾人寫信投訴教錯嘢！』。」（我當然有向學生確認是否那人）在此之前，我確是收到了一封投訴信，關於通識科的，投訴我不應在課堂上批評考評局的題目有邏輯謬誤之類，但絕非投訴我教錯經濟。我不知道那人從什麼渠道知道有這封投訴信，但這不重要。重要的是，那人是一個會為了逃避學生挑戰而誣蔑別人的人。大家可能會記得，我在 2014 年 5 月與林先生的事件中，曾說「林先生有不滿之處，會直接提出來，大概是光明磊落的人，這點我欣賞」。後面一句是「遠勝那些暗箭傷人的偽君子」。那偽君子就是 Andrew Lo。

我思前想後，以下一件事，我也決定寫出來。在高考年代，我打算寫兩篇關於效率和均衡之間有何關係的文章，第一篇要令最低程度的學生也理解，便用最顯淺的需求供應例子入手，以颱風導致蔬菜價格上升為例；第二篇則加入交易費用示範相同的思維（第二篇最終沒有下筆，但當年我的高考學生必定知道是什麼）。那人可能見我用颱風導致蔬菜價格上升這麼淺的例子，以為我「冇料到」，拍了一段宣傳短片，說經濟學不是颱風導致蔬菜價格上升這麼簡單的東西（那人不會知道，我的學生所學的需求定律可以應用到的現象，相信他一生也不會學懂）。有學生替我不值，奔走相告，說：「這個人早兩年的時候教中四五的需求供應，連移動需求還是供應都弄錯，我截了圖，你要不要？」我婉轉推卻了。在高考年代，每個月都有不少學生向我說曾經上過那人的課堂，上了我的課才知道他教的概念完全錯誤。如果當時我要批評他，只要在網上出一個帖子 ，呼籲我的學生在我的blog（當時是用blog的）指出他教錯的東西，只是中上的學生已經可以把他置諸死地。但我不喜歡恃強凌弱。我致電遵理的其中一個管理層（姓李），請李生告訴那人，那段短片有點冒犯性，請他刪除。李生也很幫忙，之後跟我說，跟他談過，說那人不認為短片有問題，堅持不刪除。我說：「他是無知還是膽生毛，他知不知道如果我出手，他會很大鑊。」李生說：「條𡃁仔毛都未出齊，你大人有大量，俾啲面我，放過佢好嗎？」我聽說那人當時窮得連剪髮也沒錢，要自己替自己剪頭髮 ，若果我出手，可能他要乞食，最後放過了他。當時的我認為，學生懂得分辨老師優劣，知識和娛樂各有需求，我既不提供娛樂，給別人一條生路有何不可？原來這是錯誤的同情。現在世界不同了，追求知識的學生很多也分辨不出老師優劣，敗壞風氣的人可以理直氣壯說要改善風氣，心術不正、誣蔑欺騙、顛倒是非的人可以招搖過市，諷刺至極。

這篇文章，本來寫得很激昂，所以花點時間讓自己平靜下來，保持一點客觀。

走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。

來到最後一份甜品，比個正皮Cliff 啦 應該同六月娘都有爭執過，一路以來原來咁多野啞忍，推到哈哈哈收皮！！！！

有冇econ撚一齊研究cliff ge碩士論文

lm

cliff

痴線 咁大碟今晚唔洗訓

有冇片？好想睇
替cliff 神不值

型撚到震!!

不論人格、學識、素養都不枉為師 ！

永遠支持CLIFF

🤗🤗🤗

支持

睇完最新個篇 冇品
個心好沉重

終有一戰

Cliff 真係好型

這晚在寫〈側向擴張的問題〉，沒有看到 FB 的訊息。在此回應一下林先生的訊息。
我的答案當然不是 Official，官方答案大概在十一月才會出街，是常識。問題關鍵是我的答案會否與官方容後公布的答案相同，這也是常識。幾個月後自有分曉，而這類事情自 2009 年起我發布高考答案已有先例，同學選擇相信誰的答案有他們的自由，我不便干涉。
林先生應該不太認識我。學生一般對我都是敬而遠之，我也從不籠絡學生，從來沒有一班為我做 PR 或搞搞震的手下。我向來只賣知識，有自己的原則，不做偷雞摸狗的事。若我願意做這些事情，我的學生人數最少是現在的數倍以上。
最後澄清一點，剛出的一個 note 尾段提及那些無能之輩，並非指林先生，而是另一些補習界的人（向我奔走相告消息的同學應該知道）。因時間有一點吻合，怕林先生「諗多咗」，也避免其他同學誤會，特此澄清。林先生有不滿之處，會直接提出來，大概是光明磊落的人，這點我欣賞，遠勝那些暗箭傷人的偽君子。

希望呢件事之後啲人識簡邊個黎補，cliff而家真係無乜學生

好睇

楊sir 世界第一

等左好耐
繼續追撃

andrew lo可以收咧

真正既老師
完全係為左班學生著想

抵你有今日死人andrew lo!!!! 推到佢收山

伏線

姓魯果條友做咁多陰濕野 又荼毒左咁多學生 真係唔驚有報應？

咁大件事都冇被滅聲 睇嚟燈塔已經揀好立場......

仲同四年前單野呼應番

Andrew講野咁都有人補
成日 既時候，你既時候

應該要轉場了

嘩屌 原來講緊垃圾Andrew Lo

其實老實講咁多廢老師呃飯食dse 學生都有責任
睇d人補acct當年唔補derek chow而補ay因為覺得佢好笑
就知學生都有問題

麥潤培

十幾年來委屈了Cliff
推到條andrew lo收皮

Andrew準備被逐出遵理

報過哈哈哈幾期
堂堂成日笑
浪費上堂時間
然後轉補Micheal .G
利申：中五，六都補Micheal .G

無可能的 依個世界大把蠢人

BTW唔明June點解會比佢地嘈唔禁低件事

就算咳咳話唔怕你炒我 都無理由搞到咁

我覺得係冇人阻止到Cliff

點滅姐，而家基本概念都錯點幫得落

應該有阻止，但cliff有本性

Andrew的notes真係求其一頁已經搵到三個問題。

1. Partnership的owners數目應該係沒有上限，而唔係2-20。
2. Limited partner係out-syl
3. 下面將合夥打咗做「合顆」

排版差依啲已經唔洗我講

但我亦有我的本性，死也阻止不了。

真係好想上多次佢既堂

文筆好撚正

如果唔怕炒
咁你可以點禁

好過你咁啦

我亦有我我本性，死也阻不了。

june應該叫左佢地收火 但呢單關乎聲譽 一係佢死一係我亡 點會收
有料嘅就可以理直氣壯撐到最後

宜家好撚多補習老師出黎呃飯食

感覺佢都幾有heart不過啲gag 鳩鳩地
淨係上過one day course
不過集中討論哈哈哈啦

個個唔補習會執輸，但幾多個真係好似cliff咁有heart

Cliff yeung睇到留言嘅，食少啲煙，保重身體 哈哈哈實收皮

所以我好欣賞cliff
未必個個敢言

聽你地講，照計cliff口啤應該幾好先係，點解會無咩學生？

Cliff:走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。

阻止唔到 就算知道Andrew 好多燈塔朋友 好social 明知會得罪燈塔 六月娘肯定有勸過 六月娘都驚會影響聲譽 佢都願意走出嚟揭開Andrew Lo嘅真面目 明知往後既路唔容易走 一定好多老師話佢小氣又或者乜嘢 都照履行承諾整甜品 難得既老師

andrewlo講嘢一舊舊
聽一陣都覺得辛苦，唔明點解有人補佢
只可以講啲人鍾意睇小丑多啲

喂Andrew lo 做人真係最緊要心地好呀

睇篇文就知，cliff忍咗佢好耐。

Cliff 尾二段最後兩句會答到你

型到不得了

佢一向唔搞宣傳，佢個陣話啲學生會識揀

dse學生鍾意賣笑的老師

咁基本都錯，真係笑到傻

潛水好過啦

欲蓋彌彰

Cliff BB
辛苦你忍咗咁多年
甜品二最尾擺明就係話
我理撚得你哋啲朋黨、巨人
要炒就炒，你點做我都會post甜品二

而家補習係一項marketing 嘅工程

見到哈哈哈新post可知一二
明明道歉話出錯題都唔會有甜品食

痴撚線
到底哈哈哈有冇做過proofread

請share cliff fb post 比更多人睇到特別係dse考生 一齊收andrew lo皮

要月經post追擊到andrew條柒頭收皮
AL果陣以為Cliff咁有料應該會愈來愈多學生

特登寫巨人胯下唔寫背後串多佢一野又係好啜核
巨人應該講緊XX與其黨羽,cliff本身同六月friend底,講六月嘅話佢未必會咁寫
同埋再睇番最尾佢話走出城牆會有大批巨人進擊,點睇都係似講緊XX黨唔係六月

佢果種有heart 唔係懶關心懶親切果d表面野

遵理高層為利益要Cliff 委屈咁耐 :(

我都覺得想知六月幫邊面

我4年前補佢 學期頭都有2個班房 尾就得番一個班房 轉走左既人話悶 因為佢講野聲線平舖直敘 又無咩娛樂性 但內容真係好好 好有heart 仲好關心學生 見佢少學生都好心up

林先生嗰單係咩事件 有冇人解釋下？

推到條垃圾仆街未
cliff yeung過小華度合組良心教師算啦

六月娘都係收皮啦

唔知XX 團隊有冇嘢講 上次冇學歷 都可能有d位轉移下視線 呢次嚴重好多 關乎一個人既道德 品行 咁鍾意話Gay Leung 冇品 唔爭在話埋哈哈哈 呀

Cliff自己本身都有返咁上下江湖地位
如果係啲新人卒仔，甜品變咗悔過書喇
利申:我估

追post啦

Cliff好型

冇xx哈哈哈會有幾多學生

自推

用知識，用實力去證明一切

我在此勸告所有dser 唔好再被只識做門面功夫搞氣氛既神棍所騙 In econ, we trust Cliff Yeung

哈哈哈一開始肯收口
根本就唔洗搞到咁大啦
咳咳咳有俾下台階
哈哈哈立心不良，打算煮死人地
反被烹

推

Andrew lo呢啲fuck boy都咁多人補

Outliers 巴打

佢自己都唔想捲入呢d是非入面咁
只係比人撩慶左先一獲數曬出黎

Cliff Yeung我愛你
我願意做你一世打手！！！！！

良心教師：
1. Cliff Yeung

差唔多今次咁

alex解錯兩條mc

點解佢忍咁耐 仲留響遵理 ...
好慘囉無知嘅細路走曬去補andrew 仲要同一間公司

以前AL咁深
唔跟個有料係必死
補習係必需品

DSE之後補習係娛樂品

你去睇多十次, 尤其呢篇文, 科大教授對住哈哈哈提出嘅情境都係答yes

你地咁鐘意講張五常, 張五常亦係咁寫:
先不談價格管制，假設價格莫名其妙地在市價之下，那麼依照傳統的剪刀觀點，市場的需求量就會大於市場的供應量。這二者的差距叫作短缺（shortage）。短缺與缺乏（scarcity）不同，前者是指需求量大於供應量，後者是指某物品的需求使代價或價格高於零。從剪刀的觀點看，市場需求量大於供應量，不均衡的情況就會出現，短缺的壓力會使價格上升，達到市價的均衡點而止。然而，壓力是些什麼？說是需求量大於供應量是說了等於沒說。

再者，需求量與供應量都是意圖之量，所以那所謂短缺（shortage）是空中樓閣，在真實世界是不存在的。抽象之物，往往是理論起點必需的。但抽象增加了假說驗證的困難，可以不用就不應該用。無端端地發明了抽象的「短缺」，充其量只可以增加經濟學的深奧，何利之有？

倒轉過來，若價格莫名其妙地高於市價，傳統就說「過剩」（surplus，這裡不能譯作盈餘）會出現。供應量大於需求量，也是不均衡，也是空中樓閣，但壓力又來了，使價格下降至市價而止。

傳統上，經濟學者為了故扮高深，發明了穩定的均衡與不穩定的均衡（unstable equilibrium），而後者可帶來爆炸（explosive）情況，天快要跌下來，泡沫經濟的理念不脛而走，甚至說若不用動力（dynamic）經濟的觀點，經濟學沒有用途。是象牙塔內的經濟學者發明這些玩意的。很有趣，但與世事無關。「象牙塔」者，不知世事之謂也。

我還是喜歡以簡單的分析來處理複雜的世事。價格若高於或低於市價，市場需求者的邊際用值會低於或高於價格。這些自私自利的人，為了要增加私利，就會沽出而使價格下降，或會購入而使價格上升。市價於是因為人的自私而升降，也因為人的自私而安定下來。

我真係唔明, 點解咁淺都睇唔明, 依家d學生水平真係低成咁?
越明白哈哈哈嘅解釋, 就越感受到咳咳咳點解嬲成咁
我再講多一次, 哈哈哈提出喺完全價格競爭模型下當需求上升, 原有均衡價上嘅qd>qs係短缺, 依呢個短缺係絕對完全唔需要非價格競爭出現去清銷市場, 呢到係完全冇錯
你只要能夠完全代入哈哈哈嘅思維邏輯, 就知道點解哈哈哈覺得咁樣解釋係支持短缺唔一定意味住非價格競爭
夠低賤, 哈哈哈就冇錯

劣幣驅逐良幣, 亦係錯。
張五常一早寫得好清楚:
百多年來，一般的經濟學者都誤解了物品市價的釐定。市價的釐定，絕對不是因為市場需求曲線與市場供應曲線相交。正相反，這市場二線相交，是因為數之不盡的需求者與供應者各自為戰，那一大群自私自利的人，不約而同地爭取自己的邊際用值與市價相等，從而促成市場需求曲線與市場供應曲線相交之價。

需求同供應, 同屬一人。
難怪哈哈哈咁多人補到咁, 就算今次哈哈哈收皮, 我諗呢班垃圾只會繼續好似老鼠咁四散
補習市場訊息費用之高唔在於學乎難以分辨邊位老師係真材實料, 而係當中競爭標準跟本唔係"真材實料"

慢慢。

Andrew Lo話Cliff Yeung教錯嘢，收投訴信
一人一封投訴信去Andrew Lo誤人子弟有冇得諗?

靠邊站要睇資格既
唔洗班傻西假惺惺

如果好似上面咁講的話證明XX黨勢力真係好大

micheal g好野黎
中五先開始補，佢主動問學生要唔要返中四啲筆記同by topic past paper

有得諗

比較？
明明講緊就係教嘅嘢同做人既對與錯

我也從不籠絡學生，從來沒有一班為我做 PR 或搞搞震的手下。我向來只賣知識，有自己的原則，不做偷雞摸狗的事。若我願意做這些事情，我的學生人數最少是現在的數倍以上。

型

最後alex有冇道歉？

14年係荃灣補佢live 10個都唔知有無 點解DSE雞唔信Cliff神

屌到啪啪聲
喂Andrew lo 我係你就唔忍喇 快啲開番cliff拖啦 大家都等緊你回應

遇倒個好嘅補習老師真係好重要，當年學校教chem果個勁廢，成班出哂去補習，好彩遇著個好嘅先執番好d concept

當年al補derek 同cliff
兩個既notes 都有留到今日

有冇諗過可能上面講緊哈哈下面先係講cliff

知識和娛樂各有需求，我既不提供娛樂，給別人一條生路有何不可

串晒佢啲狗友

縮左入佢老母個閪到啦

我估佢講呢條 冇考究 呢條片係高考年代

而家補習追求娛樂多過知識

有料既被壓迫

做小丑既反而多人補

聽阿哥AL年代Cy堂會坐爆3、4間班房
我DSE由第一期上到中六最後一期
一個班房都坐唔爆
無Cliff Yeung都唔會有今日的我咁喜歡Econ
上到大學都揀Econ做major
（準備畢業等乞食 ）

xx咁多學生，同佢fd有咩著數自己諗

你班DSE考生識揀老師未
補習唔係搵個好笑
係搵個識教嘅
你哋真金白銀買補習嘅服務，但買個錯哂concepts嘅名師
仲衰過拎去賭，買埋啲垃圾
仲有，YY咁廢都走去補，仲要唔靚仔都被你班DSE雞吹到好撚靚仔

利申：好後悔淨係上過Cliff 臨考dse嘅技巧班，佢講經濟好正

推
而家係咪停哂戰？
有冇名師like and share咳咳咳篇甜品？

估唔到冇留意補習界幾年，CY會變到咁委屈 係度強烈建議係度有追post既DSE學生有讀經濟既轉補Cliff神，當年我最後一屆CE唔夠分上理科，到最後一屆AL轉讀經濟，中七先同時補Cliff macro同micro班，最後真係靠佢先幫我拎到B碌入U咋，經過今次事件，大家都應該睇得出邊位老師先有heart同有料，雖然畢業左幾年，但睇住Yeung Sir咁樣比人中傷真係好sad，永遠支持Cliff Yeung!!!

搞到咁，都無咩所謂停唔停戰

可能唔只xx一個 我地表面就咁睇姐 人地幕後可能仲有真巨人

佢要講幾多次「既時候」...講到咁都做到名屍
Andrew柒既時候呢...cliff整好甜品既時候，就係andrew收檔既時候

印象中好似冇， 不過 cliff都只係出多一篇解個兩條mc就收手

正如cliff所講 佢處理光明磊落同對偽君子

完全兩回事

好期待andrew狗急跳牆思想混亂既反擊文章，讀住讀住會不期然同佢齊心急

到底憑咩有志之士會俾班賣笑嘅人咁打壓

有理由相信某會員係哈哈哈本人，講啲野都係1999，活在自己邏輯世界

老虎篇篇都有like

Dse最濕鳩係啲野唔係話難 但如果concept唔通上唔到*
根本唔補都輕鬆攞3/4 啲人咪補個懶好笑既 以為拎到4就好勁 個補習老師好威好風趣
補個廢既 不如慳返老豆老母啲錢啦

你返去訓啦屌你老母

雖則哈哈哈係al a
但只係cut off a
同滿分冇得比

andrew lo真人？

我高考個時補dy補左成年都唔知佢教緊乜
去到中七先搵到cliff補 狂上video班重讀中六課程
最後恩師保左我入U
Cliff

應該會深潛
扮冇咗件事啦

六月娘未必唔想條垃圾收皮。始終Cliff都係同公司，今次咁撚型條垃圾d學生就算轉會都肯定係轉去CY，公司角度損失唔會真係咁嚴重。第二，今次事件可以挫一挫XX黨個勢頭，唔使俾班人繼續坐大。

可能係Andrew lo胯下的狗

依家啲細路補習似追星多過學野
所以班厹先上到位

新細明體?

皮褸cliff

巴打又分析得幾有道理
係就好

佢就想 追擊到佢2018開始窮到自己剪頭髮呀 搞鳩我個cliff bb

就成績來講佢真心唔算差

比堆騎呢友勁

不過低唔到頭認錯

大家繼續推 懶人包整到好累 辛苦大家了 補補眠先

辛苦巴打了

另外呢件事發展成咁都收唔到科，無料嘅人遲早都會出事

樓上有人話XX黨強大，但我諗XX今次應該唔會點幫啦，如果出手幫，點知cliff會點架，XX啲野應該仲大穫。咁叻仔緊係唔叉隻腳埋黎啦

唔講咁多 永遠支持 Cliff Yeung 你睇呢度幾多連登巴絲就知 公道自在人心公道自在人心

呢個髮型自己剪架？
唔錯吖
不如轉行幫人剪頭髮啦

幫人剪個柒頭最多誤人幾個月
但教書教錯野仲要唔認就誤人一世

等睇Cliff暑假班報名人數爆晒

(非吹水)中學econ老師好垃圾,我三年冇聽過書, 臨考前半年補cliff, 所有班都上晒咁濟5**左

揾張chok小小既先啦

狙擊到哈哈哈2018窮到自己剪頭髮

我就死都唔信一個人窮成咁
搏同情咩

以前上過唔少 one day course 試堂
好多上一陣已經覺得係免費堂就hea 9 你
但唯獨cliff yeung嗰堂我到而家都仲記得 上左一堂都可以清咗某topic 嘅concept
好神

Cliff 咩樣都咁型

自己教個科個名都未串得啱 笑撚大人把口

推到Andrew lo 2018開始窮到自己剪頭髮

好記得以前補嘅時候聽佢講真係會有種 "哦~原來咁簡單"嘅感覺

YouTube Andrew lo既搜尋率應該直線上升
我係andrew lo就快d叫人del 9左條片喇 無為比人有痛腳係手ma

你啱 Cliff bb is the best

唔講其他
Cliff yeung文筆真係好撚好
淨係呢樣Andrew已經輸曬....

好難幫，都已詞窮
成班中文人都係捉住塘邊鶴話人地冇資格靠邊站
慘囉，哈哈哈冇哂FD子幫
下年都唔知開唔開到一班

好文共賞

就咁econ咪算囉
又唔會有人介意
錯咗重衰

好難講，通常d學生唔係個個上兩登，而上得兩登亦唔會個個上校園台，通常d比較補習先生嘅post係小卒個d forum多
同埋好睇你自己學校d friend補咩

我間學校個時大部分人補dy，咁我都係dy，我係去到臨考試係高登(好似仲未有連登)先知cliff yeung好勁

之前覺得cliff yeung有d伏
一黎個樣唔知想點
二黎佢教通識同經濟，好似感覺唔係好專，以為呃飯食

Dse補過Andrew Lo 一期 啲notes on99
真係活在自己的邏輯世界嫁 得佢自己睇得明
Xx個人真係好嘔心 我識人係佢team嘅助教
又係狗公 係ig打埋啲懶係感性文章
嘩屌 打啲野同佢自己真實相差好遠
總而言之
痴埋xx個堆嘅人都係垃撚圾！

都好既佢開到班有人墊屍底

老實講,哈哈哈一定做唔少陰質野,以前dy走去挑機教錯學生,cliff都只係不點名咁笑佢兩句就算,alex lam自己衝出黎柒俾人點名就冇計啦,不過cliff都話欣賞佢光明磊落唔會暗箭傷人,原來哈哈哈為左爭學生,14年甚至更早已經開始中傷cliff,al個屆d人心水清冇俾佢老點到,而家dse就唔同講法

我諗cliff手頭上有好多黑材料,過往上過哈哈哈堂ge都大把人可以指證,睇下xx班人點反應

這篇文章，本來寫得很激昂，所以花點時間讓自己平靜下來，保持一點客觀。

走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。
型撚到

後者其實我覺得未必 XX坐大係無可厚非 始終XX都係親手養大嘅金蛋 六月仲要上市 冇咗佢燈塔冇一半生意

無錯呀
Econ Comics

不厭其煩講多幾次 請share Cliff post 我地淨係係連登追擊唔夠大 要真係比到d師奶家長dse考生見到

依家有少少矛盾嘅心態
補足cliff兩年（可能佢嫌中四topic太簡單所以唔開班）
F.5嘅live第一個月係坐滿人 之後一路都越來越少 結果後尾一班都坐唔滿 F.6嘅live就坐到兩班 但係都唔多
相信經過今次呢件事之後應該會多咗好多人補佢
但係驚佢工作量就會大咗 會好操勞
成日都見佢咳 有時仲咳到停唔到咁滯 眼都紅埋
早啲瞓 食少啲煙呀cliff

咁多位巴打係邊到見到關於Andrew Lo既柒事/on9造作野都記得Save低左先
日後拎返出黎binC
btw有冇人搵到Cliff Yeung講Andrew Lo話佢個段片

吓 佢個樣屌打大部分連登仔

Summer course又係啲濕鳩名師瘋狂吸水嘅時候 我急不及待想睇睇Andrew Lo開幾多班了

出街求其一件仔都靚仔過佢
個身型成碌竹咁撚樣
講真，佢又唔係勁，道德又無乜，私生活又亂
除咗高，我諗唔到佢有咩優點
我當年補YY嘅同學唔係3就係4
我有個FRD （中文straight 5**）被YY擺咗係唔知邊到宣傳
我問佢你真係有補佢？佢話補咗一期咋
有mon post嘅DSE雞，你諗你啦

依頁大家又搵唔搵到有咩錯？

1. 綠色圈
首先「Inflation rate」應該譯做「通脹率」，而唔係「通貨膨脹」。

2. 紅色圈
Price level嗰度Andrew用「Different inflation rate」去解釋係唔正確。
正確應該係「Different price level」，原因係兩個國家的inflation rate唔同並唔代表price level唔相同。
依樣嘢CE Econ 2006 Paper 1 Q50已經考過，當年有38%的考生答中。
如果咁樣都唔識，即係差過全港38%的考生。

CE Econ 2006 Paper 1 Q50
GDP at constant market prices would NOT be a good indicator to compare the living standard of two countries when the _________ of the two countries is different.

(1) population size
(2) income distribution
(3) inflation rate

A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3) only

當年的答案係A。

3. 藍色圈
佢啲中英文都好差。
明明句句英文的句式都相同，佢啲中文都可以譯到一句比一句差。
其實上面果幾句都有啲問題，但藍色圈依句特別差。
既然佢同YY咁fd，不過去補下中文先啦。

其實佢profile淨係講AL econ A
唔知CE拎咩呢

AL當時學生係要補兩位以上先覺得安心

唔知andrew lo依幾日上live點點面對班學生呢呢🤗🤗🤗🤗

睇到扯左
轉gay了

Push

我又唔覺得andrewlo收皮會影響xx黨 因為始終係xx帶hit andrew,唔係調番轉 最多同情下條7頭要自己剪頭髮

今晚唔洗訓了

哈哈哈去緊旅行呀
陰公豬
返到來點算
而家分分鐘都瞓唔著

呢張會唔會型D

其實price competition 同market forces都未分得清你不如收收皮先

價格調整不等於價格競爭

感覺真係似變左civil war,xx黨個堆就係靠marketing包裝,冇真材實料,cliff呢邊就係有真材實料但一直被中傷打壓咁

同行雖如敵國

但畢竟都係同行 有唔滿意咪當面講

大家畀面大家 留一線 好相見

alex不滿cliff, 當面講, cliff都唔會趕盡殺絕,反而欣賞佢既光明磊落

至於哈哈哈

有冇可能令毒果報呢單野

去旅行？留係屋企揾定工啦佢

係就正

食左最新甜品
睇黎佢地都積左好多深怨

好想張教授撰文分析一下呢題mc

好型

一人一封投訴信比遵理先啦

雖然無補過cliff yeung
但就咁睇兩位既文筆，哈哈哈真係寫到1999 唔知佢up咩
仲要有巴打po左佢條片係咁既時候 既時候 (拍片果個都唔知係咪陰9佢)
點解而家都可以有咁多中學雞寧願比錢去報個華而不實既垃圾

利申：當年只係報j yeung 地理(由星河報到去燈塔)

呢樣就真係做實事啦

係cliff積 唔係哈哈哈 積
放生咗佢咁多次

始終六月係老闆 XX應該唔會咁過份掛，XX有今日都係靠六月

作文都需要好強邏輯嘅

哈哈哈自己攞黎賤,佢低調d,cliff係唔會趕呢淌渾水,死都唔認自己錯仲懶有禮貌咁屈番人轉頭就真係佛都有火,xx黨個堆個個都表面和善實則口蜜腹劍

怕咩，呢d 二打六想割席咪割席

我覺得果陣herman yeung應該都係差唔多情況
只不過佢無咩點出聲

JY曾經上堂講過初初入行俾人屈得好緊要，講到眼濕濕

咩事就無講

留名支持Cliff 神
最記得佢打籃球唔記得帶身分證，之後港大學生證當身分證用，真係好撚型！

一個人邏輯好 做咩都好
哈哈哈 果啲就

個哈哈哈真係成隻女人咁
係背後中傷人
cliff放左佢幾次生路都唔識死

佢同老虎貌似有好多恩怨

咳咳咳一早俾咗下台階啦
原本都冇點名
哈哈哈收下口咪算囉
係哈哈哈妄想可以煮死人地

支持Cliff

係啦
佢真係好憎燈塔

我都好好奇點解Herman Yeung唔做遵理

大把大把咁煎落D 垃圾到

下個整合麻煩加埋andrew Lo 筆記

睇撚死個八婆咪又係諗住過多一排啲人乜撚都唔記得晒就當乜事都冇

好有型

佢話過一黎覺得行政煩(冇得overrun)
二黎多是非同人事爭執

黎la認真，認真大家一齊做啲嘢引多啲人注意甚至傳媒注意，冇謂要學生受罪。補習已經慘，仲要補埋啲柒頭。唉

Composition寫內容
考試個陣寫GDP內容不同會唔會出事

hy真心清泉
冇佢可能連u都入唔到

咪係，其實今次單野
XX好醒，乜都冇講
派啲囡出來講幾句
要割席真係容乜易啦

AL A Ce B
補過佢有講

問心
佢唔係真係差到咁
Concept係清得唔好 但考試技巧係有d用

但補佢最重霸係
佢真心用番自己攞A果套教你
就係將所有Past Papers 分哂類俾你背
本身資質差既用呢招已經有5

但要清Concept
就搵番Cliff啦

無讀過econ但都好想補cliff
不過已grad

唔夠位啦 盡量啦

Btw cliff係有自己攝影集

可以的話可加一兩張Cliff金句圖 做cover page咁

不如你簡單講下佢其中一個skills

今年試堂有冇人一齊去報下Andrew lo 堂上下

咪就係取巧
跟佢果套
只係撞彩拎到A
基本功都未紮實

Cliff BB好完美

推 唔可以比Cliff白白受委屈

econ靠背就死得啦
你背得幾多

一click入去 cambodia第1張
屌你 兒童色情

應該係群埋教授joe chan果d一齊玩

落堂問問題

個自傳d英文勁撚到

迫住查字典

落堂問多次shortage

佢就係將所有Chapter 既Past 分哂類
有十幾二十本
再有個出題逆勢表定咩
基本上你個人本身唔聰明
跟佢死背就最少有4-5

但跟cliff係用concept 黎答
唔洗死背

2年伏筆

拍Marvel咩屌

搵補習通常都聽口卑，同跟身邊朋友。如果想好自豪咁同街外人講修經濟，一定要搵cliff yeung，啲concept真係嚇得到人 我係過來人，唔係啲咩野醒目仔都比佢一點就明，上佢堂個腦真係會叮叮聲，會好有興趣繼續上

當初我中六成班補DY，但我見到Cliff有free course就試下，上完就覺得好正，即刻單拖報哂佢兩個plan,就係咁Cliff可以話改變我一生，冇佢既話我入唔到U,你地都知最後一屆又冇得retake,好徬徨架嘛，條路相對都難行好多，所以都想多d學生補佢，始終一個好既補習老師係好難搵，冇理由比足咁多個錢逐個試架，可能有同學嫌Cliff講野悶，唔夠娛樂性所以記d野唔入腦，但我想講如果你用心上佢堂，多d理解佢講既野，我會話你一定有所得著，考完個試後你係會多謝自己當天有做過補佢呢個決定既

而家可以係Youtube瘋狂overrun
見到Herman 同阿珊做YouTuber做得咁開心都登佢地高興

中學Econ 老師都話cliff yeung掂
叫我地要補都補cliff yeung

Andrew Lo 收皮啦 擺自己母校上枱

哈哈哈咁鍾意搵位轉移視線,唔排除屈9 cliff散播兒童色情

咁多舊生分享
咳咳咳一定好欣慰

necessarily同may係唔係一樣咖

Hi巴打

你Aim 5既話
我敢講你背哂Past paper題目就得
都係果句 For d本身唔聰明 資質差既學生

但我都係撐Cliff既
只係想講Andrew lo果套唔係完全無用
對班差d既學生係有用

強烈希望咁多位路見不平嘅正義之士或前學生，一齊幫手推倒andrew lo呢類補習商人

哈哈哈有回應未？

落堂？佢一講個課即問啦

Andrew Lo完美演繹人嘅劣根性係有幾咁醜陋

佢都當住全班面屈Cliff 我地當住全班面問問題姐

佢可以去教中文

你長追6個post

XX黨班人完全冇哂影

以為人地唔知
仲係背後攻擊人
cliff大量唔同你計炸

成班朋黨臭雞收皮啦

睇左兩眼，估唔到完全唔用數都畢到業

條友應該玩完嫁啦。另外燈塔隨時會多左班街客添，食住個勢上

Andrew Lo上堂成日講
佢攞A 係將20年考評局既Past paper
背到一字不漏咁默到出黎

事實上考評局係不停翻出
就係間唔中有有題目 佢攞到一半分 其他翻抄既滿分就夠佢A

但咁樣擺明係取巧
永遠唔係最Top果批

遵理入面根本係分為 真材實學黨vs呃飯食黨

哈哈哈呢D隨便一年fg 搵到一百幾十個包裝再取代佢話咁易啦。

咳咳咳你好難再揾多個番黎

求下大家 有冇人可以講下佢同YY有咩過節

我都係啱啱先見到
痴撚線
佢咩構造，好似無嘢難到佢咁
不過佢真係要食少啲煙，成日咳咳咳

聽講個prof知道自己俾人擺上枱之後好撚嬲

咁使乜補佢
我去學記憶法仲實用啦
條友真心on99

面就人地比...

依到有好多個巴c打都追哂6個

More

一陣佢公開屌鳩哈哈哈就好笑

有運氣成份
如果唔中就

一野就收左佢皮 好心涼

好想知道Cliff 嘅life history係點

好慶幸自己係Cliff既學生

無論係對於底好定底差嘅學生 清晒啲concept 啲濕鳩技巧仲有啲乜撚用？

所以阿李生都唔保佢啦
咪留到今時今日

有無人幫佢開個wiki

李生有冇後悔當年力保哈哈哈？

唔開名啦，但個prof係好老師嚟，估唔到俾條契弟利用

六月都係睇錢嘅姐 到時條友冇數就自然....

第一眼差d做錯
好彩諗番real GDP set個base year price目的就係要eliminate price level effect

不過條友d團隊真係好廢

邊位係alex lam?

Sorry for 無知

+1

佢唯一好處咪就係將所有Past paper分哂類俾你
佢上堂其實好少教份notes
成撚日講Past paper
你自己要好似佢咁將Past Paper 分類
有排搞

佢講過話當Econ 中史定文學咁考架
對d本身唔得既學生 用呢招唔係真係無用

Cliff唔玩呢d
有d學生真係會跟唔上

果時兩個都有補
補Andrew lo為左佢d past paper

感謝ching

笑死

Btw 結局如何

呢啲直腸直肚咁屌反而冇咁乞人憎

建議負責整合嗰位巴打放埋係懶人包比DSE考生做reference

其實都多餘
邊個名師唔會將past paper分類呀
分類past paper私補都有啦

條友鐘意去中東個類嘅地方旅行

得啦屌你知你補過Andrew 啦
覆左十幾次

Ps,Cliff 夠有pp分類啦

其實andrew lo對資質差同好嘅學生都係無咩用 好記得個時班上面大部分人都係補andrew lo 個時跟frd補過幾期覺得無料到 吹水多 機緣巧合吓上左cliff嘅one day course 之後就果斷轉會一路補足全期 結果全班得我同另一個無補習嘅人上到5以上 其他補andrewlo嘅全部4（有一兩個幾醒目嘅本身仲有以為自己跟足andrewlo個套實有星添）所以話跟錯人真係會學壞手勢架

無問同唔同意就自己放上去
呢條友都仆街啦

真係好撚正 文筆好 引用故事貼切

李生係燈塔仲有冇話事權？
當年力保哈哈哈
今日應該都好後悔

屌by topic past paper google 就有啦，咁都好吹奏
你咩居心大家都知
基本concept都唔清冇資格教人

但其實個故事應該係龜唔係青蛙

當年AL冇後悔過補Cliff
啲文筆好到句句串到條廢柴一棟都冇
型佬依然咁型

唔回lu 繼續旅行，返嚟自己剪頭髮

可唔可以屌埋xx班傻雞 呢班係第二冇料嘅人 好想睇大佬cliff用粗壯嘅正義之根奮力拍打Sylvia tingyan班賤人嘅臉
班臭雞咁冇主見一定下跪含撚

正義必勝！Yeah!

相信cliff 號召力比yy更勁，yy只係多人補，又唔係好似cliff咁多人讚有料。cliff係真係一直以黎積積埋埋啲死忠。

唔會評其他科啦,不過議論文黎計我諗遵理冇人叻得過佢

你睇我history 就知我從來唔講呢d
我上高登連登都有10年
當年ce Al 對過outliers 巴打既答案
當我打手既就你鍾意啦
純粹分享n 年前補習經驗

真係一呼百應

哈哈哈似上哂水
每個回覆都有負皮

Andrew不如報cliff大考精讀班清concept啦

想攞返咋沙返去搞掂基本concept先啦
下次請打手出高啲人工啦
by topic past paper都好吹奏

樓主真係好有心，俾個like你

有冇學生上堂比d金句圖cliff睇

睇佢最尾嗰段，遲啲應該又有花生食

冇補佢就咁睇佢post都已經見到大智慧

Cliff Yeung都有pp分類
咪分左係notes度
我基本上條條跟足佢個做法,就算連錯既option都會知點解錯
但上果陣好驚佢教唔切,特別15年DSE撞正雨革,Cliff Yeung連續幾堂都例牌屌學聯屌左4個字先得
雖然唔同政治立場,但都好欣賞佢教econ

講左n 次
我支持Cliff 架

人格上andrew Lo 輸撚哂
但純粹想講andrew lo果套唔係真係完全無用

投訴信個draft起好，有冇中文勁嘅巴打幫手執執佢? 小弟中文唔好，麻煩晒
大家一齊推到條仆街冚家鏟永無翻身之日
咁撚陰濕喺背後搞埋啲小動作
另外都麻煩巴打們幫手整合佢啲錯嘅notes/mocks/exercises 最好就放同一個file到，到時直接attach落個email到thx！
同埋因為用word打之後cop落手機到，啲spacing嘢冇晒 請各位屌得細力啲&send過去時自己加返
---------------------------------------------------------------------

遵理學校執事先生大鑑：
你好，近日貴 學校的經濟補習老師魯振宇(Andrew Lo)的一條模擬試試題在網上引起不少爭議及迴響，甚至引來了香港科技大學的經濟系對該名老師的譴責。

當中不少市民，不論學生、家長、抑或是在職人士都對該名老師的教學質素有所懷疑，認為該名老師有誤人子弟之嫌。附件為其上課前派發的筆記和練習以及模擬卷，圈著的地方皆有錯漏。

除教學內容外，該老師的人品也受到廣大市民的質疑。「師者，所以傳道、授業、解惑也。」但該老師在「授業」以及「解惑」這兩方面均有錯漏之處的情況下，仍然覺得自己並沒有錯，甚至向別人潑髒水，務求轉移視線。連「傳道」，這最基本的以身作則也做不到，難道這就是貴 公司聘請老師的準則嗎？若果是這樣的話，請問家長如何放心將子女交託給貴 公司旗下的補習老師，讓子女在課餘時間可以報讀對其有益處的補習課程？

盼貴 公司能正視這件事以及作出回應，以及在招聘人才時能多加注意。

祝
大安
熱心市民XXX啟
二零一八年五月X日

依個真佢都有講過普選d野

負評我嘅死全家

再講多次 請share Cliff fb 比師弟師妹親戚朋友 單係連登grad哂既巴絲打傾影響力有限
我知講左好多次 希望冇阻到大家討論 要屌請細力d

正到喊
開名屌 冇等錯

佢除左個Mock 無自製 題目架
全撚部Pastpaprt

Outliers 巴打
當年會考 AL都有對過你答案
你仲有上連登

多謝你 Enjoy 甜品

遵理契弟 Andrew Lo

冇辦法，香港嘅考試制度係咁，造就取巧同鬥小心，缺少浸知識呢一環，好多科係一里通百里明，只係讀拆細出嚟嘅科目未必學到精髓，有時科目與科目之間係環環相扣

我有個同學補Andrew Lo，補完第一堂就話佢成日講笑話但係完全冇人笑。有次佢笑咗即刻覺得自己好柒 上完兩堂就覺得哂時間冇再去

直頭好似正餐咁豐富啦

MORE 想聽下

竟然係咁
咁可能要睇下notes有冇地方錯，或者有冇地方係抄出面啲參考書

btw, 我到而家仲出緊答案呀

型佬真係
中英文又好，又識影相

如果投訴信send比遵理係咪真係有效 佢平時d嘢就算之前扮冇嘢今次Cliff開名遵理點都知啦 定係send比毒果/東張閪望？

好欣賞佢
有料
文筆好
有logic
睇唔過眼直接屌 同一間公司都係咁話

一齊推翻補習歪風，由呢野做起

More please !!!

一定要毒果，東張西望

可唔可以講下佢當時點睇？

會唔會係講resource idle, efficiency個d

利 9up

邊個做到Cliff 老婆或者屋企人 三生有幸雲

同埋想講YY 教AL 文化卷好撚勁

但到左 Dse 變左垃圾
完全無用

點解仲咁多人補

利申 ： 去考過Dse中文 補過下佢Intensive

叫我楊太

夾錢買iQOS比佢

這些機會

屌佢老母，影衰埋我師傅

有冇效都好，最緊要多啲人知道呢條撚屌係幾咁廢同埋賤格
最起碼令到遵理班關公同埋CS對佢冇好感先
如果唔係有呢單嘢相信Cliff都唔會講佢以前食咗幾多死貓

有乜途徑可以直接俾00後同埋d家長知道Andrew lo d 衰野，始終佢地先係最直接影響到cliff 既學生人數

Yes YY教文化題有一手 補Intensive就A咗
但佢身邊D friend都補過Kenneth lau同Wayne leung都係垃圾

哈哈哈AL都叫拎A
就算個A係背返黎，點解有d咁簡單既野都可以錯

我記得佢教LS
果排醞釀緊佔中
就話學生追求既係公義
但就無理過受影響既人（返工搵食果d）
人地想返工搵食，咁樣對佢地公義咩

純粹係cite返佢講過既野，唔係想討論政治或其他意圖

CLIFF真係真男人黎

以前AL有同佢吹過兩咀攝影

佢成手LEICA, 屋企仲要有黑房

果陣已經有FF佢擔住口煙係黑房沖菲林個樣

真係型到世界盡頭

仲有玩車都有撚有品味

有人想知再講

啱 呢個先係我地收唔收到Andrew lo皮既關鍵

到左Dse 無左文化卷
佢仲有咩價值
而家變左成個補習界最大粒果個

我屋企應該有呀，過幾日試下搵

推得咁快，reply唔到

有人

留名睇andrewlo揾人祭旗

想知

極想知

大把中學生有上連登，今次咁大單點都會留意到

屌呀 好後悔econ 當年冇補cliff
Dse生唔好學我呀，即刻執生補cliff!!!
記得補Cliff呀

屌你老尾睇完篇新甜品真係義憤填胸，好撚嬲
cliff有料但愈來愈少人補，條柒頭andrew lo就一堆傻閪去補，仲要比條柒頭係咁曲線抽撃，呢次真係忍唔住先爆佢
好在上年retake有上高登搵econ補邊個老師好，全高登都話係補cliff，如果唔係又傻99咁去補條柒頭andrew (最尾補cliff輕輕鬆鬆做都拎5，失左手 ，對佢唔住)
身邊有d傻閪frd補andrew，話拎住一大堆notes唔知做乜柒，背撚死，笑到我

都係果d行野喇 每個制度都有佢既缺點 ..普選都有衰既一面 大概係咁喇 叫我地唔好比d政棍呃倒 佢應該想講戴耀廷 不過政治依d野佢有佢既立場喇 聽下就算

Thx bro

大家用’真‘ac facebook pm 六月娘個封信

CY真係好似王家衛電影入邊既角色，活靈活現咁

但認真
上堂前要備一備課 先好去上Cliff堂
佢係幫你清Concept 唔係由頭再教你野
你明白左 背都易背好多

Baby condom

全城搶報 真。有料老師

點祭姐，佢自己post都出左兩個
仲可以點兜

derek去咗邊？當年唔係B4㗎咩
係咪嫌佢個樣生得傻仔飛起佢？佢算幾有heart, 同埋表達能力幾好，一定好過andrew, 佢口吃

你又話瞓

啱啊 聽下就算

記得補cliff 啊

係型既，不過我覺得大家唔好再係咁講cliff食煙喇，始終而家d學生同家長未必接受到，相信cliff都唔鐘意人地知佢食煙，見親佢都係偷偷地食

係囉
一開始推助教頂咪算囉
最多俾多啲安家費姐

真係好心涼

Andrew係咪開唔到班所以諗緊開斑?
班同斑都唔撚識分 行撚開啦

人大左，思想又變左，開頭我都好憤怒，後尾一次又一次被出賣就知道由頭到尾都係一場戲，一場鬧劇

哈哈哈打算告誹謗呀？

我都有聽過佢上堂講政治，但佢言之有理，所以即使唔同立場都會尊重佢
佢通常都話呢d係咁岩提下，尚便增加同學智慧，但真係開闊到我自己眼界
但有d柒頭會屌佢成日講d唔關econ事嘅野，好心呢d人收皮啦
cliff教書你留心聽，佢間中講下題外話都仲夠時間啦 ，根本唔阻礙佢教econ

忍唔住撐Cliff 神多陣 真係訓了

出現了
有咩咪攤出嚟講囉
今次又想擺咩人上枱

可能哈哈哈打算告誹謗呢

好記得佢今年上堂講過關於港獨既話題
話香港冇左中國經濟一定冇咁好個類
詳細唔係記得好清楚
不過佢係從經濟角度好詳細咁分析
就算佢同普遍所謂既主流意見唔同(咩議題都好)
佢唔係好似其他人盲從
而係有自己既獨立分析再去支持
一個社會唔係話全部都同一主流思想就好
有兩邊立場唔緊要 最緊要係唔好盲從/盲反
希望社會多啲cliff呢種高級思考能力生物
利申:中學生未出社會目光比較短淺純粹補左一年對cliff既感受
要屌唔好咁大力

我覺得呢到所指嘅巨人係大家，佢知我地會不斷進擊屌鳩andrew

利申：純個人睇法

當時同佢吹過兩咀攝影

果陣未入行仲做緊日校老師

放暑假就咁拎一個相機袋一包煙 自己一個去第三世界影相

就係 堆相

淨係諗到依個畫面已經覺得佢型撚到核爆

仲要同我講埋屋企有黑房(我諗佢係住HOUSE) 自己沖菲林

而家諗返真係好撚誇張

真係學FACEBOOK其中一個COMMENT話齋

"如果我係女 我會第一個嫁比佢"

其實我好想講

"如果我係女 真係想MARK佢長鐘 然後每日都迫佢同我講 "蠢到死" "

其實一直好想知道多啲關於佢既野
但佢一路都好似好低調
補佢既人又愈黎愈少
一直都覺得佢係一個一生充滿神秘傳奇既男人
Jed

具人係yy

d人話econ第一堂就會講人既欲望係無限但供應有限
我就住呢個logic同字眼上咁睇 非價格競爭可唔可以解做 例如排隊
如果有人派機票唔駛錢 人人都會去搶 呢樣野係唔係就已經解做無價格競爭？係唔係已經代表一定有呢樣野？

利申 無讀過econ 純粹留名學野

係遵理做過
入面啲內鬥可以拍番套宮心計2
唔好以為成班男人唔會玩呢啲
有幾多個係真心教好學生而唔係掛住暗箭傷人？
Kenneth Andrew Wayne Guy 痴yy都係因為yy人氣高
個陣番遵理都知yy係佔個7/10個班房
其他都係得1個房
要谷下人氣同唔痴yy?
但Andrew Kenneth Wayne Guy都係廢既
不言而喻
遵理得cliff同康sir係真材實料
yy都有啲料但都會講其他老師壞話

啲人去搶係咪要先到先得啊on9

即使真係講多左 佢一定會overrun直到講完 完全唔怕miss任何野
我印象中個時遵理好似話overrun會罰錢 但佢冇驚亦冇提過 型到

有睇燈塔既“四個小生去旅行”，自然知道所講既巨人係邊個

排隊唔係已經assume左先到先得咩？

睇黎你留緊班

好似聽緊一個傳奇嘅故事咁

咁咪就係非價格競爭囉垃圾

有自己思想真係好重要，出左嚟社會做野都係，身邊啲人都會比所謂嘅”意見”你去跟住做，例如親戚，跟住做9成都會仆街

Cliff快d搞幾個舊生talk 想聽你講嘢

想知佢玩咩車

講樣野比大家聽

我發夢以前係某補習社做全職助教嘅 朋友 同我講，
好多所謂嘅補習名師團隊得個名，除左天王級名師，大部分tutors 都係請一兩個大學生幫手執頭執尾算，通常notes都係自己整，邊有人同佢地核對同討論點整好份notes 丫。

仲有我朋友係夢中都有提到哈哈哈係助教入邊評價好差，因為sit堂都要搵返讀過相關學科嘅助教(大學本科或公開試讀過嘅)，所以對d本身識嘅人黎講一聽就知無料，會覺得呢條友係得啖笑。我朋友好鬼憎佢覺得佢誤人子弟。

我肯定夢中 我朋友同我講嘅野一字不漏講晒比大家聽，沒有任何添加

又唔駛一來就屌既 我都有話過留名學野 純粹交流學下野姐 唔駛咁嬲

個陣補xx,屌佢一上堂就話今日好緊湊會overrun乜乜柒柒,中間又傾閒計又話好趕呀,到最尾overrun個5分鐘

講啲題外話 咁岩喺度睇cliff啲宣傳片 呢條片嘅鋼琴係cw sham個仔彈嘅 然後就去睇佢個仔個Facebook
原來佢個仔係哈佛讀Econ同French

btw大家屌還屌，麻煩大家喺Andrew Lo六月娘嗰啲到留comment時儘量唔好用粗口，可免則免，費事俾位人入話言語暴力
燈塔最鍾意用呢個嚟做藉口轉移視線

唔洗咁勞氣,巴打可能真係完全冇接觸過econ呢,唔識好正常

無錯，講事實已經夠收佢皮

唔記得講

當時只知道佢有用LEICA M6

菲林機黎 市場價太概一皮左右

鏡頭就無詳細問啦 熟LEICA都大概估到佢玩咩

Sor

無謂比位人入 有失身份

andrew lo Kenneth lau wayne leung Derek chow
呢4件撚樣仲未收皮

最欣賞係佢敢言，燈塔其實成日內戰，但每次有事發生，六月廣佈線眼，好快就會搵人禁低件事，例如XX試過深夜ig撩學生妹，Oscar ma食女學生事件，仲有gay leung柒咗兩獲都保住
最記得係通識康仔，明明手頭有哂料去隊死gayleung抄佢筆記，最後又係屈服於六月底下，刪哂啲posts

六月其實好醒，佢唔會俾一科有一人獨大，除咗XX。好似英文以前係XX黨矮仔玩哂，六月都挖咗P chan返嚟；通識康仔經過Keith Leung Oscar gay leung 接二連三死哂之後，六月怕佢獨大會增加佢bargaining power都即刻又再搵幾條友做通識

所以六月今次都係兩邊都會保住架喇

唔好問我點知咁多

下年dse免費 去補cliff yeung跟著考經濟
ps中學冇讀過商科

多謝巴打 學多樣野旁身無壞 建立一們良好既討論氣氛對大家都好 我都希望可以學多d野

側向擴張的問題

年卷二第四題問及提供中式食物的連鎖餐廳集團設立學院培訓廚師和經理，屬於哪類擴張。不少同學發訊息給我，說網上爭拗不斷，很擔心因為這簡單題目失分。這裏談談廠商擴張的問題，讓同學可以安心投入試後的慶祝活動，中四及中五的同學也可增進一點知識。

在正規的經濟學裏，廠商合併或擴張是屬於 Industrial Organization 的範疇（大學的經濟學有不同的專門範疇，同學應該不難理解），而合併的類別主要分三大類（你沒有看錯，不是四類）：橫向、縱向和集團合併。大學學者發表文章，用lateral integration （側向合併）時一般是指橫向合併（horizontalintegration），兩詞互通，都是指在同一生產階段的廠商合併。同學可以想像自己站在一個位置，界定了何為前後，左或右是側向，也是橫向，側向和橫向的方向性是相同的。

問題是，為何文憑試中側向合併和橫向合併不同? 這是香港中學會考時代的「土炮發明」，二十多年前幾位「天才發明家」，在中學會考的經濟科開創了一些新定義。把側向合併定義為相關但不具競爭性的廠商合併，是其中一項。

入鄉隨俗，根據這側向合併或擴張的定義，在不少情況廠商合併分類的界線會變得不清晰。以會考的一條舊題目為例，迪士尼原來只製作卡通片，擴張至主題公園及酒店屬於哪類型的擴張呢？簡單一點看，製作卡通片與公園樂園及酒店業務可以理解為性質原全不同的業務，是集團擴張。深入一點，迪士尼出售的是甚麼呢？你可以理解為米奇老鼠（或旗下的卡通人物），卡通片、主題公園或酒店只是米奇老鼠的不同載體，這些不同業務是相關的，但沒有直接的競爭性（一般米奇老鼠迷不會看過卡通便不光顧主題公園或其酒店），因此這擴張可視為側向擴張。由是之故，當年在評卷時集團或側向擴張均獲接納。

較聰明的同學看到這裡，應該知道連鎖餐廳集團擴張至培訓廚師和經理這題目，在評卷時的處理了。簡單一點，提供餐飲服務必需要有食材、廚師等生產要素，一間餐廳自設農場，是後向擴張，培訓廚師為集團提供服務，固然也是後向擴張。複雜一點，題目沒有指出餐廳集團有否規定培訓出來的廚師必需在該集團任職，而開辦廚師學院可以是為該集團提升商譽的市場策略，也可以是籍着集團在行內的知名度，以開辦培訓班開拓新的收入來源，而不是培訓廚師給自己的集團使用。提供餐飲服務與培訓廚師當然不是競爭性，但可理解為相關的（與餐飲服務相關），說是側向擴張錯不了（答後向或側向擴張的同學可安枕）。極端一點，說提供餐飲服務與培訓人才是不相關的行業，是集團擴張，其實也無不可（答集團擴張的同學能否得分，要看評卷的朋友商討後的結果了）。

部分同學看到這裡，可以已「O了咀」，為何這擴張的問題好像那麼混亂。問題源於側向合併的定義裡「相關」的界定，你說提供餐飲服務與培訓廚師相關，沒有錯；你說餐飲服務與培訓人才是不相關的，也沒有錯。「土炮煉鋼」難免有點問題。坦白一點，這類題目無甚意義，所謂Stupid questions deserve stupid answers。不過要明白這問題的愚蠢之處，要有一個sharp mind，及對概念有深入全面的掌握。這也是我常對同學說，學概念要學深一點、思想要搞清晰一點的原因。雖然真正考試不用寫出上述那麼深入全面的分析，但適當地學多一點、學深入一點（當然不是胡亂學一些偏離課題的東西，而何謂適當學生也不易分辨），在考試時是非常有利的。智者不惑。可能現今社會真的太易獲取資訊，不少同學忽略知識的真諦，更遑論智慧的增長了。這使我想起T. S. Eliot 一句我很喜歡的名言：Where is the wisdom we have lostin knowledge? Where is the knowledge wehave lost in information? 當然，我最喜歡的，還是之前的一句：Where is the life we have lost inliving? 這句同學可能要多活十年才有深入體會。

忽然好像感性了一點，既然如此，順道回應一下同學給我的關懷訊息。不少同學試後都給我發訊息，說我教大家的概念及思考不但對考試極有幫助，也提升了自己的思想水平，終生受用。同時說替我不值，認識我的學生太少，很多身邊的同學遇人不淑，斷送前程，著我多賣一點廣告，令更多學生得以受惠。坦白說，現在文憑試補習市場的狀況，與我投入補習行業時有很大差異，以往我堅信真材實料最重要，現在我不太清楚這想法是否正確，也無心細想，我有自己要走的路。更有一些同學問我，有否後悔辭去考評局的高薪厚職，從事補習行業。雖然考評局的工作確是優差，閒暇時間之多一般人不能想像，但生活卻很 hea，沒有這幾年的歷煉，我不會是今天的我，也不懂珍惜閒暇時間的可貴，我沒有半點後悔，只是當一些不學無術的無能之輩，躲在有名有勢的人胯下頻發陰招，甚至在課堂上歪曲事實，指名道姓惡意中傷之時，偶爾有點憤慨。這些不愉快的事件，一些同學也深表關注，替我擔心及憤怒。在這裏衷心感激關心我的同學，你們也不用替我憂心，我不會只有眼前路，沒有身後身。

其實我係想問 有冇cliff 舊文合集

唔知有冇人聽過Cliff推介fight club 我覺得套戲入面或多或小似佢 佢都係有自己諗法唔跟大隊 追尋真正令自己生命有意義開心既嘢 (希望我冇理解錯套戲 )

正路

如果呢單野都可以炒車 我唔知可以講咩了

你係咪冇睇新聞?

六月都係為左上市姐，希望佢又上唔到

始終佢係上一代同上左位，
同埋佢咁敬愛教授，政治觀近教授嗰套都正常。
不過佢教econ 姐，教concept 真係無錯就得。政治觀唔需要受其他人影響

連一個冇接觸過econ嘅人都可以咁快get到你就知哈哈哈有幾多斤兩

當年AL跟過Derek Chow, 教得幾好同埋聽得出佢真係有料 (好似係讀恒商AL 3A然後中大Acct 1st Hon).
呢幾年冇做補習啦, 但都仲係Education呢行

可能冇份姐

當時聽到Cliff咁講真係有d火滾
但知道大台俾一班領導無方既人lead住就抵香港冇民主

不過我會話革命冇犧牲係冇可能
Anyway, off topic了

補充返，其實燈塔係街呀巴士個啲廣告嘅錢都係要名師自己出，所以你成日都會見到XX黨夾埋一個廣告；其他冇乜名氣嘅導師自然你好少會見到佢地

搞到我都好想學影相
巴打仲有無多啲關於型佬嘅嘢可以分享

其實XX有乜能耐一直坐大？

終於有同事出現
我聽返黎既都係咁上下
利申 係燈塔repeat過 入大學之後都係燈塔返過pt

六月真係好識做
明明燈塔咁多新聞
都可以做到今時今日獨大

第二句係咪grammar錯 定係我英文差唔識structure 點解好似多左個that字咁

G持

燈塔sit堂唔駛本身識果科
落堂有問題問助教 助教都只會幫你抄低再問返老師
利申 係燈塔返過pt

Cliff 個答案好正路
最簡單例子就近日排黃子華飛排到仆街同禁電腦禁到仆街
好難相信有人係話只要 price 可以調整到所以就冇non price competition
In this circumstance, price competition is also true
Andrew 擺明就9up 嫁啦

聞說係未上市但佢已經有燈塔share，半個老細

辛苦樓主整合，追得好貼，同埋件事你唔po我留意唔到 好彩可以還Cliff公道

講番econ先

呢一鑊哈哈哈認清自己朋友喇，Kenneth 同埋YY 都唔出面撐，呢啲咪好同事囉！

君子喻於義

呢張應該型啲

哈哈哈

其實初步睇冇乜理解錯，凡係用價格(錢)以外嘅分配資源方法都可以總括成非價格競爭-包括排隊、打交、抽籤等

屌 搞到我都好後悔當年無揀econ學野

所以話一個人嘅學識真係好緊要 打出篇野嚟個勢已經高下立見 平日淨係識整色整水po下嘟嘴selfie
Cy篇野文筆重好過YY平日d飛機文
有冇料唔係靠d學歷光環嘅

哲學有偈傾

講真
佢有料大家清楚
但係我唔明Cliff Yeung點解要用咩甜品嚟形容佢嘅睇法？
就咁正正常常表達自己嘅回應唔得嘅咩？

你唔知咩
XX黨班傻西話靠邊站都要睇資格
應該係佢地都自問自己冇資格啦

我果陣係九龍灣補完問問題，佢又趕時間去下個CENTER

佢一路行入車場我就一路問書

小弟當時除左開始學攝影之外 仲識少少車

果陣就見佢拎車匙上左架車

（之前有傳聞話佢揸林寶，其實以佢性格我又唔太信亦未見過，但佢揀依車真心係識車之人先會揀）

LOTUS EXIGE

純種跑車無風油軚 所有野都好RAW

話口未完佢就同我講BYEBYE

一腳大油就揚塵而去

好不瀟灑

係，呢樣我聽過，成左名先有得講數

型撚到。。。。。

又講漏左

架車得棍波 無自動波揀

我當年係唔敢去問佢嘢

可能有少少離題
Cliff yeung個新post 有好多comment 睇到我好撚尷 有人話動員千千萬萬網民聲討六月娘，又有人講話睇到喊 發生緊咩事

帶點幽默同抽抽水

問佢野好大壓力

真係要諗過消化過唔得先可以問

試過比佢罵我蠢

我係返遵理38一粒鐘個啲pt 派下notes咁
人工太低都無做好耐
遵理真係好撚垃圾
賺咁撚多錢對啲同事刻薄到仆街人工又低
放飯30mins遲1分鐘比人屌到仆街
返過我呢個位就知
你會見盡哂所有垃圾名師有幾撚無禮貌幾撚西
問你拎notes塊面好似死老味咁
我無見過cliff真人 但知道佢好少玩marketing promote自己
Herman Yeung又係有心人但唔promote
不嬲遵理都係你識賣屎忽比六月娘就上到位
見住依家d中學雞話d補習notes好靚
我心唸你到底黎補習做mud尻

真心 依家補習不如靠自己
90後年代補習岩岩興起所以有質素
但依家00後價值觀差好遠
無哂當年AL認真讀書既風氣
遵理一味靠追星黎呃班中學雞黎補
但d學生水平一代不如一代
班名師又鐘意唱人暗箭傷人
過多幾年啦 做小型補習社仲好搵

而家肯定要，佢盡量安排返本科去
唔夠人另計
而助教抄低題目唔答好多時唔係唔識答，係驚無份工唔敢答，有d tutors 好敏感驚人搶佢學生

我就係有聽過有人被佢鬧蠢 所以唔敢問

睇到喊應該係al舊生,以前大家都知佢有料,所以坐爆幾個房,而家dse俾d垃圾上左位,live都坐唔爆半班,一直以來原來係因為俾人惡意中傷,你話sad唔sad

男人老狗我覺得咁樣核突咗啲
唔夠大方

清都有聽過 Cliff講 ？

你冇改錯名

我好深印象佢話民主係現實世界係tyranny of minority，因為政客始終需要商家嘅支持，無論邊個當權，政策都係傾向少數商家
老實講我好認同，我自己支持民主，但都十分認同民主有其限制，而我亦都覺得唔承認有呢啲限制嘅話永遠都唔會有可能解決呢啲問題。所以我十分認真去absorb佢屌嘅嘢，因為唔聽未必留意到問題係邊

冇心挑班dse學生機

個人認為 dse頂多ce多少少

除非目標係谷5**/中英文保3之類

否則做齊pp都穩5啦

比錢供個班名師不如慳番d錢去旅行

我都真心欣賞cliff young
我以前都算補習補得多
好多所謂名師都係水份多加present skills為主
Cliff yeung講啲野夠扎實之餘仲令人生好有啟發
第二就係劉建睿劉sir

對38蚊衰？對全職助教仲衰啊！
助教衰衰地都大學生，人工底薪底福利差又無Career path , overall人工對FG黎講好似ok但有魔鬼細節恰FG無經驗唔識睇。仲要因爲人工比counter 高成日比人針對。工作大部份又同教育冇關，叫人執notes搬notes當人奴隸。
佢為上市頭嗰一兩批請嘅助教好多都有料架。雖然未係狀元級，但公開試大學成績都ok，結果發覺唔對路好多人做半年至一年走左。浪費時人地時間

以上都係我發夢嗰陣前助教朋友同我講

[member]利申：好撚憎燈塔，除咗Cw sham同Cliff
你呢段野除咗比$60果到都好認同
講真佢補習社一哥，學生多到痴線，重要一個補幾科。
我覺得miss咗堂睇VIP收$60睇返其實算合理
因為補堂有video class同VIP揀，前者一大個班房睇碟; 後者坐係電腦前睇，有得pause低同replay
如果唔收咁貴，個個miss咗無上堂，都唔會揀sit返video class，一定去坐係到睇VIP
到時一定塞爆晒［/member]

留意到哈哈哈D人入左黎 大家小心！

我都係因為聽過朋友話有人俾佢鬧蠢，所以勁驚問佢問題，每次問問題都要儲成堂氣，先夠膽小心翼翼問佢問題 好彩都冇比佢鬧過

蠢人蠢事之中這可謂經典中的經典

我依家讀緊3大
當年有補遵理 其實考完dse個一刻你唔會覺得補完有咩用真心
入到大學就會明 中英個種語感唔係個個都有
一味死跟補習名師背句子有撚用咩

我識既三大frd好多都係靠自己努力
補習只係好多人讀唔到書而又想搵個自我安慰既方法
覺得比左筆錢知識就會袋落袋

唉好慨嘆 就u grad都要講番以前補習啲垃圾野

有冇巴打係cy個post tag andrew

巴打如果講教通識，馬神絕對比肥康高一班
但60蚊嗰到無錯，生意係咁做架la

屌你老母Andrew Lo 啲打手走啦仆街
補習界過街老鼠AndrewLo

Econcomics 自己教個科個英文字都唔識真係唔抵可憐

你個fd係咪姓吳
係就可以相認啦

2015嗰陣都聽過佢講啲咁嘅嘢
佢喺派派都會屌

我以前補佢幾場爆要排隊live 架喎
利申 14dse

想問佢政治立場係點？

因為果時係考econ 前爭論條mc答案
咁cliff yeung 就話呢件事係試後甜品 等大家考完慢慢品嚐

唔算親中既純粹經濟角度上覺得香港冇中國會收皮
但佢會屌政府啲高官

我都算好早期補cliff yeung既老屎忽，
利申：10AL,好似係cliff出黎做補習第1定第2年。個陣仲有Dr Joe Chan都係好有料，我兩個都有補，但Joe Chan有時教到過曬火，我拎Joe Chan d 野問Cliff. 佢話走火入魔，唔好睇呢d, 但當年Joe Chan Micro Section C又係教得好好，全世界最驚既就係補Cliff Yeung/Joe Chan 學生最鐘意 . 講考試補Cliff其實夠曬，把聲係悶。有時都頂唔順釣魚，所以養足精神聽好緊要。個陣AL我所知係愈黎愈多學生，到DSE d人真係追星咁，覺得佢悶冇人補。希望各位AL師兄師姐真係要幫Cliff Yeung宣傳下。

真材實料嘅話，Dr. Koo, 丁羊都係嘅
但係古教授走咗火入魔，
丁羊一路都衝唔到上去，因為佢毒撚唔痴人

Cliff yeung有推介過The Economist
今年考完dse既學生可以睇下 好過睇偽文青

科大人留名
想知Andrew Lo搵左邊位教授？

因為蠢人當道民主冇撚用

咁補習本來就係生意
不過d名師講到自己幾春風化雨
屌你自己學生名記得幾多個
班人仲要恩師前恩師後
好心啦人地連你個名都唔知係咩

我果時都係睇舊登 膽粗粗報左 慢慢就知係好野 日校老師講到拖黎帶水都未解釋到
Cliff yeung兩三句就搞掂
補足三年

好有印象佢成日笑李卓人係政棍

老實講，到而家剩係記得需求定律同制度的選擇

最撚西憎補個習都吹到神咁
補習搵錢多過做research我明既

唔係，睇嚟YY啲5**

不過有樣嘢真

中學生冇學過critical thinking，唔識諗嘢
好易跟社會大路氛圍走
多人揀就好

結果好多時係d宣傳多/型嘅人多人補

真係勁個d少人補好多

題外話好想知道佢對Avg3 Thanos個種理念點睇

推死Andrew Lo, Patrick Cheung

大學生自己攞嚟
中學生係冇機會

古代對劉建睿好差，但明明佢好有料又好有心機，係冇資源，連時都唔俾佢超，notes又肯頁數
終於挨到上年完約退休
但係佢冇再教書，好可惜

希望Cliff唔會好似佢咁

你睇返教授講制度嘅書大概可知一二

嗰排貨櫃碼頭罷工
佢話李卓人條契弟好似幫緊班工人
其實就呃飯食 害死班工人
自己就收10皮1個月
又話香港貨櫃碼頭會因為呢單嘢加速收皮
確實呑吐量呢幾年不斷跌 3甲都冇埋
佢睇人睇嘢真係好透

係呀
成日出黎搞屎棍
自己就unun腳收錢

其實Dr. Joe Chan係Cliff 個老師兼前老細嚟，佢真係咁講都幾正下

鄰近地區啲人太平太賤，冇得鬥
而家連鄰近地區都唔夠東南亞玩

香港得個殻

理想就得
現實班教畜唔想教，班中學生朝早上堂睇範文放咗學補習補到夜晚訓覺

都冇時間自學執生先啦
同埋下下都話自己執生，請班教畜做乜？我返學做乜？做學校N等公民比人虐待？

唔好下下堆一堆莫名其妙嘅責任比人先

我記得2015DSE最尾嗰堂佢屌埋劉慧卿同孽瘤淑儀
但唔記得佢屌乜

我又係上Joe Chan跟唔上，之後全程Cliff

亦有人Micro Joe Chan Macro Cliff

學校班老師，教書係副業嚟嘅啫
正職係做行政嘢

以前中學讀IS-LM老師夠膽死教象限圖

Cliff：用象限圖做天才兄啲題目死得

有無巴打可以貼返andrew lo錯個題出黎研究下

追返頭一兩個post
同埋冇野值得研究

好易明

將訊息費用化做成本，用一招需求定律，喺需求曲線上面瀡嚟瀡去

唔知Andrew Lo呢隻小人會點應對呢

好期待聽日andrew lo點樣反撃

Hi cliff yeung

未聽過XX深夜ig撩學生妹，可唔可以講來聽下

咁起碼有得權力更替,確保人民既意志能夠和平地展現
Democracy is the worst form of government except for all those other forms that have been tried from time to time. - Winston Churchill

我會覺得係d開明保守

去旅行呀

我大學學ISLM都未聽過咩象限圖

我覺得cliff yeung 成個Facebook life 啲文再加背後嘅故事直情可以出本書

如果出，我第一個去買

15年DSE學生
補足regular 同intensive
只能夠話Cliff個套唔啱而家雞精應試方式
Cliff係由底打好你個concept去應付題目，更唔鼓勵學生操題，反正有concept，都係執豆咁執
但而家學生仲點會欣賞呢種學習方式，你直接比題型，比答法，比tips佢地先會受落

諗返自己都有好多時間上堂訓覺比cliff啤住

讀econ讀到唔駛用腦思考又死背不如直接讀中史 曬自己時間
當年讀econ讀得好開心 而且覺得好好玩

題型係作出黎呃小朋友
點出都係由a到c咁樣答

AL果陣邊撚到有題型㗎

柒撚完啦嗎？柒完就好深潛啦

有聲

其實DSE咪又係無，不過你要迎合班學生合味可以點姐，講到AL幾風光都無用，時代係會轉變
我上intensive個時一班都唔知有無20個人，所以一訓覺就好明顯
講到尾，其實都係鄧Cliff唔抵，越黎越少學生識欣賞

型佬
不如去cs果到做算啦
又唔洗咁chur開咁多班

無論去邊間教，andrew lo呢類咁嘅小人仍然會發陰招搶生意

佢唔做燈塔似會唔教多d

cliff yeung不如離開燈塔依間垃圾啦
留係依間野陪住一班神棍做咩

cls 真係好撚型
以前我好proud of 自己唔補習入u 而家好後悔

A到C
執豆咁執
傻佬
天才師兄
張學友
考評局班師奶
咳咳咳
（飲水）

只要痴yy 蔗渣可變鑽石

最最初入黎只係諗住睇狗咬狗骨
以前覺得補習名師冇乜邊個好人
睇到依度真係深深佩服型佬
有才華有學識既人多的是
但係有風骨既真係買少見少
依次撐硬型佬

btw哈哈哈收皮啦

型佬真係

Kenneth Lau 個樣咁既！

歡迎整語錄圖

想知你地日校經濟老師係點

Lihkg 後繼無力
快啲推爆佢

Pussh

拉佢落馬啦，補習就黎搞到好健身風氣咁差

Push econ靠佢冇死 好興幸由F5開始補

崖神真係好型

哈哈哈之後既宣傳可以寫由考評局權威親自修改

撩鬼攞命

識英雄重英雄

一起身就有早餐食

題外話
當年燈塔棒B4 個陣
XX都入去
當年中文科有一位董老師
但不幸感冒菌入腦不治
之後想棒王少偉 點知好似唔爭氣食女
最後XX橫空岀世 先變成依家咁

Andrew條傻仔喺cliff面前班門弄斧到最後比人收咗皮 追咗幾日po真係大快人心

名言

點解我諗起andy yeung都係行娛樂路線

推得快到
cliff

補過一期Ay就quit咗 教account教埋啲傻仔logic notes排差+亂 又成日上堂吹水撚學生

名校sceret轉貼左未？

老實講
ay acc唔係佢強項
由AL年代佢都係bs強
係之後合左bafs佢要食埋教acc
我覺得佢bs不過不失
concept上都教得ok清楚
基本野就做足
但算唔算頂級就要商榷

唔講真係諗唔到XX係點上位

放假呀 不作回應呀
肯定同d學生講清者自清啦

學生：清者自清？ 你清埋啲concept先好走

我覺得佢教法係預d學生係勤力底
一早做晒d pastpaper 先去上佢堂
佢淨係幫人打好paper1 底, 加tip 下題

事後睇返先明點解個陣佢會咁講
中晒

我成日覺得econ無咩特別skills可言
唯有cliff果套清concept先係好

講到底 淨係出去補習靠d所謂既名師 返到去書又唔溫唔知做乜咁 成績點會好 真係好既老師係會幫你清concept唔會夾硬塞d所謂既”skills”俾你 蠢d唔識變通已經收咗皮

真補習 secret 好明顯比6月收購左
冇report 過呢件事

有燈塔係到
佢只要不過不失
識做下語言偽術就可以過關

就如 andrew lo 呢條廢撚一樣

kc 一樣如此

支持Cliff Yeung 黎緊DSE既學生真係要補佢

If not cliff, then who?

佢係咩政治立場
藍絲？

理性派

唔好借意拉去政治問題

Xx黨羽可能又會搞9佢

呢幾篇文可以用嚟做中文系教材

咁佢果陣咪揸棍 最近先有自動

cy有隱憂
連登仔捧乜死乜

樓上有條友想拉去政治 大家小心

死性不改

呢單野會唔會就咁完？個偽君子可能冇事繼續呃飯食

push

咁咪姐係默認

唔想就咁完，要大家之後係佢d ig post洗版，好似名校secret咁。
始終大部分學生都係睇名師ig多，果邊影響力會更大

條友仔咪又係照教書
補習咁好搵佢點會唔做

「知識和娛樂各有需求」

只要學生繼續對娛樂式補習有需求, Andrew一定會繼續多人補

洗名師secret , 日po 夜po

補習secret果邊應該被收買左，呢幾日都唔係好多關於andrew lo既post

資質低補cy會唔會聽唔明佢講書？

會 我地級有幾個差差地補完一期quit咗

錯一條又未至於要佢收曬皮既
係佢錯完又唔認哩下柒D

我個時由頭再上過

有需求就有供應
唯有希望多d對實力老師的需求

Cliff Yeung + Sharon Chan 真係商科鐵膽

萬人討論，迴響不斷

靠依兩科食糊

Same

樓主頭post咁拆開人地d reply/文，中間插其他野落去令人仲難明，就咁簡介完跟時序貼人回覆好似仲清晰

當年DSE燈塔acc都係有另一個老師（上幾十頁有巴打提過）
但係俾肥嘢搶到冇學生而走咗

表示好似係奧運見過

.驚個post會沉 DSE學生仲係信哈哈哈

睇Cliff應該都係兩三萬一支鏡差唔多

其實而家兩份甜品岀完我地係冇嘢做到定係要點
文就追完 係咪就咁完

Cliff

「他是無知還是膽生毛，他知不知道如果我出手，他會很大鑊。」

事隔幾年句野都仲靈驗

其實大部分高學歷都係和理非左膠

同問

如果cliff 唔出post
唔會有樓主整合
唔會有今次災難

樓主識唔識整poster?

Andrew宜家終於知有幾大鑊啦

Wayne Leung

「解決所有物理科的難題。」

霍金應該跟佢。

shitty jai 大言不慚

又唔洗捉字蚤捉到咁勁

我一路做緊嘢架

呢個真，econ真係冇答題技巧，你識concept就有分

derek 番左日校教
係一間 band one 中學教
聽人講
即使係日校老師，佢都一樣好有 heart , 好落力教

係有時行為有 D 膠

撚狗咁撚

其實 DSE 教到咁表面同淺

浪費左 cliff

「所有」
商品說明條例出左咁耐都仲用d咁實在的term?

好掛住 Cliff Yeung
唯一一個過左dse 咁耐我都仲會每年留名跟進，等佢講「今年既題目非常淺」既補習名師。
由衷地敬佩你！見到你忍辱負重咁耐，個心真係好難過好替你不值 同時亦睇到大快人心。
希望Andrew Lo條仆街快d收皮

利申 補左一兩期Andrew lo 覺得佢真係好撚無聊笑笑笑 叫咩andrewlobaby真心覺得好撚柒
一開頭都會俾佢既包裝呃到覺得佢講野好笑 但講真上多幾堂就知佢根本冇料淨係識笑

最後聽阿哥講轉補Cliff Yeung，上堂無廢話🤗
到我哥大學讀ADAS (佢好似alevel冇學)，佢有小小野唔明，我都係睇完cy notes 再答返佢

Econ 只信局中人

無啦⋯
型佬呢家寫到咁
後便無得玩了

有冇UST嘅巴打估到其實Andrew問左邊位教授？

Derek Chow好神

可惜畀人迫走咗

Cliff yeung 由2014年伏筆已經想屌andrew
只係冇開名

忍左四年

勁過marvel

之前仲有個Joe Chan
Cliff d friend黎
話dse咁淺 決定唔教 而家走左佢影相算

佢係Cliff MPhil老師

辛苦巴打 等你整合好全力進攻

呢件係張五常嘅徒弟黎

傳説Joe Chan覺得Cliff有料到，所以先介紹Cliff 俾張五常識

永遠嘅補習界清泉

神秘而又傳奇嘅男人

好傳奇

我覺得joe Chan 仲神秘

冇研究開，唔清楚

神秘係相對於知名度嘅

只知到佢都係考評局經濟科科目主任，下一任係Cliff，同埋張五常入室弟子

佢呢家去左邊?

果時聽個fd講 話xx拍MV戴左隻mk戒指除唔返落黎 Wayne leung話跟據physic既既定理 兩邊受壓隻戒指就會爆 點知夾完隻戒指仲緊左

係間 band 1 中學，好有 heart 地教緊

好撚飽

最接近神的男人

derek去左教李國寶

Cliff al econ a?

ay 同sharon fd子黎
應該唔係講佢
起碼ay business有料

屌你型撚到

以前冇錢補埋elective 依家讀緊U反而想補Cliff 睇到佢幾型同concept清 好想聽佢講一次中學econ清concept 但非考DSE似乎補唔到遵理

可以扮retaker(?)

比我就補live cliff到時上堂實會撚下andrew先

睇過要報下年Dse 要比屋企收入住址證明先可以用優惠價錢（平時600幾原來係優惠價）補 暫時未有佢下年drill班時間表未知就唔就到時間
唔知有冇人都係讀緊U先想補佢呢

佢默默承受呢個情況，相信佢都係唔等錢洗，但求多一事不如少一事，相信學生自會選擇有料嘅老師
可惜眼下劣幣驅逐良幣，cliff其實冇必要開宗明義砲擊，咁樣只會為自己帶嚟麻煩，佢自己都知道巨人就喺出面準備攻擊佢
但係佢有良知，更顧及學生福祉，當學生唔能夠分清優劣，被騙子矇騙，佢唯有挺身而出，追求公義，犧牲自己謀整個補習界嘅福祉

我就無聽過Joe Chan做考評局啦
人地明明一直喺HKU做lecturer

人地問有shortage有咩情況會出現
你就答如何解決shortage
其實係咪咁難明

邊係fd呀

係 呢到好多吹水佬

燈塔呢幾年真係特別多花生

呢單野完住反映晒呢一行有幾多 有料敢言既老師
睇左facebook咁多like同comment
得Sharon Chan 同 Titus Chan 敢like敢留言
相反成日班遵理傻鳩潛晒水

同埋Dse果班點會識joe Chan

睇吓你個hahaha今年仲有冇心情拍四個小生去旅行

果個年代唔A點入hku econ呀

陳德廉負責監察和指導中學老師改考試卷。

應該我記錯，佢冇坐主任個位

我覺得唔重要 而家屌打市場上所有垃圾就得
問問題果個係andrew打手？

屌佢就係人肉marking scheme

以前中學教m1個老師話讀hku個陣
Joe Chan 8半都坐爆 差d要坐係巷
唔知有冇誇大

系

Andrew lo 37歲，仔都生埋，仲叫自己baby ，扮後生…不知所謂

有冇人有睇史兄？佢以前係blog有提過joe chan係有份出答案

但可惜Joe Chan一直無機會教econ major嘅學生
淨係可以教non-major

想問下巨人係講緊yylam定June Leung？

37 都仲咁低能

Cliff 應該都成日笑雷鼎嗚
記得上堂佢提過雷鼎嗚比阮志華開會屌大
Andrew Lo唔係搵佢呀

雷鼎鳴已經冇撈UST
但係呀雷生就算鳩數啦

叫雞搵我家keith仔仲好啦

佢個樣唔似 37

以為佢 2x

屌d咩

應該係 yy

希望 june 會比番幾分面佢

之前唔小心中伏上過一期
搵到Andrew Lo 對自己行為嘅解釋

15年都已經咁撚樣
仲2x

聽cliff講天才兄個師傅拎過諾貝爾奬 仲要係佢既得意門徒 返到黎香港可以打橫行咁濟

All u ff

我果陣都以為佢u grad冇耐

咁當然冇直接屌啦
只係話當阮唔係到開會 雷就成日係到鳩up
但阮係到 雷就死狗咁 提出少少野比阮話唔好
就好死狗咁支持

岩岩上fb睇佢冇public 個post,佢淨係share定有冇講其他野？

阮高佢十幾廿班 講兩句都撚死佢喇

點解？大學唔批？

唔會直接係yy既 只係yy同班黨羽下形成既勢力
係遵理橫行無忌

背後有冇複雜嘅人事關係就唔知啦
不過Joe Chan雖然係PhD, 但佢嘅職位只係教學, 唔出Paper
所以喺HKU地位唔高

喺youtube見到佢地四個喺到唱一去不返 柒撚到

今次都差不多一去不返

結果有兩個今年幾乎收皮，呢首歌好應景

可能我燈力太勁
中學補四科 四個都已消失/消失中
劉建睿就眼就盲
Oscar ma 就女學妹單野轉左自己開
Sharon 同cliff 就愈黎愈少學生
但論教書 四個都好有料

冇補佢

但係一個敢言敢做有氣量嘅補習老師我真係第一次見

好型

Kelvin Lau 上堂講過當年係HKU讀econ elective 就係上Joe Chan 堂, 仲話老師變為同事

九月四日﹐張五常向孫永泉發出律師信﹐要求道歉及作合理款額賠償﹐但遭拒絕﹐故向法庭入禀﹐追究索償。案件編號﹕高院民事九○四六───二○○○(記者徐文珍)

港大繼鐘庭耀事件後﹐再出現教職員風波﹐校內經濟金融學院創辦人張五常﹐自九九年退休後﹐改以一年臨時合約形式受聘﹐但於本年(2000)申請續約為講座教授卻遭否決。張氏認為事件和代院長孫永泉有關﹐指孫氏發表損害他聲譽的言論﹐遂入禀高院﹐控告孫永泉﹐ 向孫氏追索六年教授酬金損失共七百一十六萬多元和名譽賠償。
原訴張五常﹐為經濟學界著名學者﹐九三年為港大創立經濟金融學院﹐擔任院長。九六年張五常年屆六十退休年齡﹐但校方將其院長任期延長三年。九九年六月﹐張氏退位﹐轉以一年合約﹐任職講座教授（Chair Professor of Economics）﹐孫永泉則任代院長。

鄭耀宗不滿張

本年六月﹐張五常向港大申請續約﹐與訟孫永泉在七月七日主持會議時﹐向與會的校內教職員徵詢對張五常申請續約的意見﹐給予各人一份意見表﹐著填寫意見。

入禀狀內文﹐指代院長孫永泉在七月六日下午五時約見同學院的教學院士陳德廉博士(即係Joe Chan)﹐在代院長辦公室對陳謂﹕「留佢對個school唔好﹐」要求陳氏在意見表中反對讓張五常續約。

七月廿八日﹐張五常接獲校方通知﹐港大決定不和他續約聘用。

控狀內文又謂﹐本年六月﹐當張五常的聘約差不多到期時﹐副教授阮志華博士建議委任張五常做港大的名譽教授。六月七日上午﹐阮志華在會議室和孫永泉見面﹐問孫氏會否推薦張五常做名譽教授﹐但孫永泉答稱不會﹐且謂校長鄭耀宗不喜歡張五常﹐他（孫氏）須為自己的將來設想。

損失六年薪金

張五常指孫永泉的言論損害其個人聲譽﹐令其損失續約聘用。以有關教授工作月薪九萬九千四百六十五元計算﹐本應可執教至七十歲﹐損失六年教職收入﹐等如失去七百十六萬一千四百八十元。

2006年出道，娶左個學生妹Fiona ，仔都生左幾個。(發夢聽到)

Cliff大佢五年左右，不過好似大佢好多

補完oscar ma拎3

學校predict我有5

佢係教埋一大堆野都唔係題題用得著

除非你本身思維唔錯

跟佢根本曬時間

我同你調轉三升五
我覺得佢拆題個思路好正wo
入到u好多時都仲用得著

Andrew Lo呃飯食成十幾年，賺埋賺埋都幾層樓啦，唔該唔好繼續搞Cliff

Cliff yeung點止大佢5年
2000年碩士畢業
當佢18歲考完AL入u grad左再即刻讀1-2年postgrad
～2009年出道 在此之前教左咁多年書+考評局（佢補習筆記寫自己10幾年教學經驗）
應該都有50歲掛

星ching
想當年有Keith leung既地方就有星ching

CY四十出頭，信唔信由你

Keith仔送左個三比我丫都

佢好似2000年讀完postgrad

我咪寫左2000完postgrad

咁撚顛

cliff 唔似 40 出頭
似 5x

樓上話劉建 X 有料

你冇病呀 ？

話時話 張五常摘晒全中國d荷蘭豆未？

可唔可以搵人解釋下Andrew Lo 個shortage邏輯
除左搬教授上檯 仲有咩錯
我睇完佢解釋自已搞亂曬自已原有啲concept
諗唔番條問題個bug位

利申n年無讀econ

呢個簡直大笑話 ay啲gag....

病就冇 夠我入u啦
上佢堂聽左好多中國文化野
了解到點解中國人咁多on9行為
可能係我本身冇乜呢方面文化
我就覺得好有料啦

你直接睇Cliff解釋啦

劉建睿喺AL中化年代勁到痴撚線，可以同AK爭下
但嗰陣唔知點解個個都去補燒完
但係AK同劉建睿個模式到DSE就唔再啱用

個學生妹係佢以前d學生 ？
定係教教下書食埋？

劉建睿衰乜都攬上身 又冇助教 年紀大又晚晚開車 結果而家眼都就盲

我上網睇cy以前追o個個miss 而家個樣
只可以講女人比男人折舊得快太多

我係女就會爭住衝cliff啦
最怕驚佢嫌我蠢 連野都唔想同我講

發夢既野，你大可以向Andrew Lo求証

Andrew 做左人哋爸爸？

你發多次夢啦

發夢響街見到…

我係第一屆DSE
嗰時上Cliff cwb live 班，個大房係坐滿
試過有次仲唔夠櫈，有個旗袍妹喺到發脾氣
估唔到今時今日會少咗人補佢

佢真係教得好好，當年我個房都出咗唔少5**
記得有個同學仔仲話我聽係因為Cliff而愛上咗econ，入U major 埋Econ

唔好爆出嚟啦 一陣連仔都唔認就真係爸爸唔好唔要我

有冇發夢起到佢老婆係咩底

去左旅遊避世

阿miss睇得好準
佢一定綁唔住cy

Ching你都知？

發夢佢老婆見佢同學生妹咁好傾，鬧哂交

冇讀geog,但呢科tutor我淨係認得Titus 唔知邊個jy 原來Titus 都係有料

哈哈哈依家live開到幾多間房？
5,6年前補過 淨係坐到1間

似9up 多

佢真係好無恥

3

Cliff似五十歲

屌，咁撚樣都開到3間
咁都人想睇佢爬上張枱笑咩

真係痴撚線...相反Cliff少人到要cut班

如果型佬寫本自傳應該都有好多舊生會買
有無人知現局中人係邊個，只係知佢係cliff師弟

圖呢

都唔知有幾多人係聽到佢話cy教錯野先唔報

之前香港01回擊個個？

香港01嗰個應該係通識科？想知經濟科
咁蠢應該唔係cliff師兄弟，cliff話佢做嘢求其但經濟學學得幾好

有實力反而冇人補 真係冇天理

系你老母

佢哋到放榜咪知道 邊個先係教錯嘢嗰個囉

我師弟份人就比較求其

33/40
笑撚死人咩

世界上有一種人，在台上摔了一跤，別人給他一個下台階，他偏要把它砸碎，硬要自己跳下去，結果頭先著地，腦震蕩發了瘋，終日妄想別人絆他推他，以為世上所有人聯合起來害他。他需要吃點藥，看看心理醫生。

上次收到林先生的不禮貌訊息，體諒他心情惡劣，在 FB 作禮貌回覆，亦作出一些澄清。本來不打算寫 MC解釋的，為免令別人更難受。奈何林先生不領情，俗語有云「面係人哋俾，架係自己丟」，現在我不得不寫。同學著我對林先生的誹謗言論作出法律行動，關懷之心溢於言表。瘋了的人整天盤算怎樣毀人名聲，發揮無限想像，我沒有理由「同佢癲」，熟悉我的同學清楚我的人格。我向來只講道理，若林先生不服，請細閱下文，作為藥引；但我向來理性冷靜，沒有心理醫生介紹，望林先生見諒。

呢篇2014既，睇番都覺得CLIFF打既野好正好到位
7drew 學下野啦 淨係識笑笑笑
BTW CY文筆都好好

好想知學生時代既cliff係點樣
會唔會鬧d老師蠢

Titus講過jy教錯嘢

蠢到死

中六補佢個時 Mk剩係坐滿1間

Cliff有無同邊d燈塔老師比較friend

致各位揀咗Andrew嘅中四五學生：

哈哈哈，班學生，哈哈哈

真心
好型棍

推到Andrew做乞衣

佢兩個經常互咬，互相捉人錯處
都好嘅，有競爭又真係有進步

收皮啦，所有人都知佢有老婆有仔女。
我地呢d只係等收名師利是，而佢老奉唔俾，先八到咁多…

元朗既元老級同事，知得更多

追到第6個POST好似無咩人知2014年林生單嘢咁，咁等我嚟向重溫一下

事源2014年Econ dse當日Alex Lam搶先出閘公佈MC答案 聲稱100%準確

其中有人質疑Q20及Q26的答案選擇

題目重溫：

再重溫林先生對有關題目解釋，聰明人會發現「唔識就俾佢嚇死，識就俾佢笑死」

同日17:36，Cliff就出咗答案

其後有同學向林先生提出與Cliff答案不一致的地方，並指出林先生對有關問題的解釋並不合理，慘遭林先生將Profile資訊公開及誣蔑收錢做嘢云云

點擊連結放大圖片：

有人發爛inbox Cliff質問是否官方答案

Cliff就事件最初表態

林先生似乎得不到滿意答覆，作出抵毀人格言論

對於林先生咄咄逼人發言，逼使Cliff公開處決

明顯結果林先生深潛

利申：時序偶有出錯，如有補充請指正

其實講真如果開頭唔知頭唔知路比Marketing同同學水去補Andrew都唔出奇
真係希望今次單野既作用唔係連登推到6個Post咁簡單

有冇人知林先生當年俾cliff技術性擊倒之後而家近況點

佢無咁多人，係咩final hit 最後個期先有咁多

支持Andrew繼續出嚟柒？

OM Share左

Andrew 本人？

上lectures 煲煙

以前al 個個補咳咳咳

如果名校secret仲存在 都應該引起世界大戰

狗咬唔會post呢啲嘢

OM都出山食花生

真係本人定咁岩撞名?

本人黎

個icon無變過

條友咁厚面皮

佳梁都係姐

珍珠都無咁真

兩個都係賤

141正氣之子

唔撐andrew,之後冇花生食點看

條偽君子咁得閒去旅行唔駛教中五咩？

六月娘目的係搵錢jei
依個世界又唔一定係最多知識的人賺到最多錢

條Andrew應該大事化少唔再出聲了
呢家都唔知用咩渠道同啲低form講要補cliff

啲文筆掂撚到...
周身刀 張張利

新名校secret

Andrew Lo 再唔出黎就唔係男人

係就開番個新補習secret la

無乜幾多個中學雞有follow咁
跟得唔貼sor...

推撚到哈哈哈收檔

改名叫腦震盪

大家有冇send信 同係哈哈哈 六月個ig留言 齋推連登post哈夠

[集思廣益]大家有冇咩方法再share件事同做低andrew lo
Ps outlier 巴打幫手整合緊Andrew lo notes既錯處 感激

Cliff大神 清concept好強
都係上左佢堂先 開始捉到econ啲答題技巧
雖然補左幾堂就無補 但佢真係有心教 同埋啲concept好清！唔會講廢話！

點解佢要忍咁耐

建議整poster

小心條友借頭借路扮可憐 話我地係打手

都有考慮過呢個問題 所以都唔知應唔應該再搞大件事/追擊

Yylam team 又可以自製稻草人攻擊了

Oscar ma 係衰自己，咪講到自己同cliff一樣俾人搞

佢仲未死咩？
想問下佢而家係仲教緊定係點？

用緊呢個名教緊ls

好型真係 以理服人

keith leung 幾時出返黎
而家我信係有人想做鳩keith leung

一直都教緊 轉做網上補習
Facebook個名叫YC Kwong (i.liberal.studies)

可能真係有人咁大整蠱

你講我呀？

佢仲係咪度日如年緊

cliff cwsham

Edward fung

Shum sir 學生同 Wayne Leung 只係差少少， 但cliff 先堅惨，收入極少

EF真係好好 好勤力prepare exercise
補底一流
但aim高既就不了

呢個小宣傳姐
佢食retaker 市場好撚勁

同意 我識唔少自修生都係補佢

啲文筆睇咁多次都仲係覺得好撚正 福爾摩斯翻生都唔知原因

on9
上面d 人講起先我問句都唔撚俾
原來係死忠圍爐post
有機會對你偶像不利既野一概唔講得

Keith leung唔係衰叫雞，係衰炒燶股

其實只係佢將市場會自行調節搬左入去講

唔係借貴利搞到上燈塔追數咩

我理解佢個答案係
Shortage implies equilibrium

利申：理解錯勿diu

有無人睇過呢條片
係個個on9仔宣傳9up講到水蛇春咁長果陣 涯哥只係講左12秒 夠曬霸氣

咪當推吓post lor

仆街 好撚型呀

點解om仲咁厚面皮上水

無錯

shortage implies no shortage

其實佢上左水好耐 不過用第二個身份

你咁講我又記得

有冇糾正返佢地 篇文唔係淨係想串佢老師

無出聲 sorry
佢哋仲話覺得經過今次件事應該少咗好多人補Andrew lo，話擔心

咁要恭喜其他讀econ（仲有通識）嘅dse雞
同你哋爭5**嘅人又少咗

連續向Cliff放足幾年暗箭
而家袋錢落佢袋
都唔知邊個慘d

佢單野搞成點

我諗啲00後睇唔明佢篇文...

不了了之

仲可以點嗰時43.5kb已經夠佢身敗名裂啦

有無重溫
想溫書

而家啲00後根本唔會睇字

咁證明 佢地既智商 跟唔上型佬既堂 由佢地自生自滅啦 冇資格補型佬

oscar ma死撚開啦, 邊到你出黎抽水

嗰陣吹到報警又喊又剩
咁就完

過幾年 佢都失業啦
重洗喊

真係若要人不知，43.5KB

有時候覺得啲人渣無報應真係唔公平
而家啲人咁善忘應該都唔知佢有幾賤格
但就算知，個個補習都唔睇重個老師係咪私德有虧，覺得佢「教到野」就得

Om就話有人覺得佢通識教得唔錯
andrew lo...

又唔好咁講有唔少2018dser去補佢的

擔心？班友有斯德哥爾摩症候群？
畀錢個教錯書嘅老師，仲要擔心埋佢嘅生計
背後咪又係笑鳩你哋被人呃都唔知

樓主準備再開新post thx

放心，佢仲有好多人補…商科佢第一架

所以我真係聽到有啲心up

通識評分一變 大把失業

AY都唔夠佢多？

而家D小朋友鍾意補習當睇騷
個人present夠吸引就 嘩好型好勁好charm呀
將自己亂到七彩嘅Concept包裝修飾下再講出嚟
咪會變做典型嘅雖然唔明白，但好似好勁咁囉

抵死

最起碼推到Andrew同Cliff道歉啦

諗返起都柒 男人老狗喺到喊
大話cum大話

不過最後佢都唔做遵理，算係逼到佢身敗名裂 想繼續都無得繼續啦
而且又咁厚面皮唔認錯，繼續私下補又有人受，吹佢唔漲

CY入燈塔教書嘅時候燈塔都唔算入流
點會估到過多幾年之後會捧個XX出嚟吖

成班友拜神拜上腦 有女唔揀佢就話人唔識貨

仲要有唔劣女學生聲援 憑乜？

矮仔唔似會出呢d affair
最多英文市場慢慢容唔下佢，佢自動收皮

XX難d 但佢團隊成2-3十幾人，個個讀書叻人
實會幫佢腦細諗計，畢竟佢地靠XX保住份工

XX就算大大獲都大把死忠撐佢

XX之前都爆過唔少大嘢啦，咪仲好地地喺度交六千萬稅

人地六月搵錢咋
個老師有冇料唔重要
一個學生5**
又唔一定關個補習佬事
補的人多自然有大機會有好學生係入面
說到尾都係個錢字姐

6千萬稅 ？
Standard tax rate 下交到呢個數 咁佢一年要搵幾多億

調返轉諗

多左人補Andrew Lo 多左呢班底下泥

變相咪Cliff yeung啲學生容易拎5

大家有咩仇人就叫佢補andrew啦

但又睇唔過睇Cliff咁少學生

算唔算係oscar ma 做低141嘅原因

記錯五大名師每年酬金總額 自膠

更正返：係好地地每年袋緊三千幾四千萬

其實馬神之前報警果陣話冇呃蝦條 但事實上有 咁咪啫係落假口供 唔係犯法既咩 點解而家咩事都冇

佢哋覺得Andrew慘，咁有冇覺得同佢哋一樣報錯補習老師嘅學生慘？
報補習定做慈善呀？

收皮

因為要證明假口供 警方要搵證據 要搵埋女事主出黎 即係要做野 不了

錢父母比 唔會心痛

OM

屌 真係好撚型
係由內到外果種型

樓主又要準備開新post

佢擔心下自己出年retake好過

要等等呀 未得閒住 應承8點前整到懶人包

佢哋覺得自己無報錯...

分分鐘補多次哈哈哈

新post⋯

型到

學期都未完 Andrew Lo條柒頭唔洗教中4 中5既咩 點解可以走左去

都可以放下假姐
由其佢都係hea 教嫁啦

咁佢都幾撚hea下 做得教書無人會呢D時間去旅行

要去旅行諗下點解決shortage 呢個問題
如果唔係 點教中四

佢咁環保，又咪係loop返之前啲嘢，都唔洗整Notes同備課嘅

佢夠膽死ultimate intensive定唔知地獄特訓播番幾年前既片

地獄特訓班不嬲係播舊片

佢去一世旅行都唔會唸得掂shortage

有錢收
理撚得啲學生去死
中四中五就快期末考試
都敢去旅行

好好賺
俾錢狂煲舊片

Video班都係

睇你點睇
拎到高分 d錢未來搵得返

唔知而家每日Cliff有冇係堂上係咁鞭垃圾Andrew 好想扮中學雞聽佢演講

除左考評局師奶 依加佢口邊多左個經濟神棍
撚完班啊嬸順便撚埋個神棍 興興地overrun 講返半個鍾都得

成班男人老狗好似八婆咁講人是非單單打打
反而cliff bb就樂得清靜 理撚得班八婆
呢單野真係cliff bb成真男神之作
又有料又唔臭串
又有品又有EQ
中學畢業左都想補佢一睹男神風采
不過真係要食少啲煙

教錯仲要死唔認錯已經推緊啲學生去死

其實你係咪唔明，人地引張五常係講緊「短缺而導致價格上升」係冇經濟內容，呢個Cliff AL Econ堂講過。

個道理係：局限下爭取最大利益下，每個人都會爭取價格與邊際用值或收入相等。

終於爬曬

發現最近連登多左好多Cliff bb user 咁多位Cliff大家好

1001